SET SOAL VEKTOR YANG DITINGKATKAN - Berbagai Jenis Langkah untuk Pembelajaran Lebih Baik

Set soal ini menggunakan berbagai jenis pertanyaan untuk memperkuat keterampilan komputasi
dan pemahaman konseptual tentang vektor.


###Problem Title: Konsep Dasar - Apa Itu Vektor?
Problem Description: Pahami definisi vektor dan representasinya dalam matematika

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Vektor adalah:
Option A: Besaran yang memiliki magnitude (besar) dan arah
Option B: Hanya sebuah bilangan tunggal
Option C: Hanya menunjukkan arah tanpa besar
Option D: Selalu berupa garis lurus horizontal
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Pilih semua yang merupakan besaran vektor dalam fisika:
Option A: Kecepatan (memiliki besar dan arah)
Option B: Gaya (memiliki besar dan arah)
Option C: Massa (hanya besar, tanpa arah)
Option D: Perpindahan (memiliki besar dan arah)
Correct Answer: A, B, D

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Vektor dapat direpresentasikan sebagai deretan angka dalam kurung siku, misalnya [3,4]
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Vektor [2,5] dalam RR^2 berarti:
Option A: Vektor di ruang 2 dimensi dengan komponen x=2 dan y=5
Option B: Vektor di ruang 5 dimensi
Option C: Perkalian 2 dengan 5
Option D: Matriks berukuran 2x5
Correct Answer: A


###Problem Title: Komponen Vektor - Memahami Elemen Vektor
Problem Description: Pahami apa itu komponen atau elemen dalam vektor

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam vektor v = [7,3,-2], komponen adalah:
Option A: Nilai-nilai individual 7, 3, dan -2
Option B: Jumlah semua elemen (7+3-2)
Option C: Hanya nilai pertama yaitu 7
Option D: Panjang vektor
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam vektor [5,8,1], komponen kedua adalah ___
Step Expression: `x`
Step Expected: `8`

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Vektor [4,2,9,1] berada di ruang dimensi berapa?
Option A: RR^4 (ruang 4 dimensi)
Option B: RR^2 (ruang 2 dimensi)
Option C: RR^3 (ruang 3 dimensi)
Option D: RR^1 (ruang 1 dimensi)
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Jumlah komponen dalam vektor menentukan dimensi ruang vektor tersebut
Correct Answer: True


###Problem Title: Interpretasi Geometris vs Aljabar Vektor
Problem Description: Pahami dua cara pandang terhadap vektor: geometris (visual) dan aljabar (numerik)

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Secara geometris, vektor [3,4] dapat digambarkan sebagai:
Option A: Anak panah dari titik asal (0,0) ke titik (3,4)
Option B: Titik tunggal di (3,4)
Option C: Garis yang melewati (3,4)
Option D: Lingkaran dengan radius 3 dan 4
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam interpretasi geometris, yang penting dari vektor adalah arah dan panjangnya, bukan posisi titik awalnya
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Secara aljabar, vektor [2,5] diperlakukan sebagai:
Option A: Pasangan terurut angka yang dapat dioperasikan secara aritmatika
Option B: Gambar anak panah
Option C: Koordinat titik saja
Option D: Fungsi matematika
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Mengapa kita perlu dua interpretasi (geometris dan aljabar)?
Option A: Interpretasi geometris membantu visualisasi dan intuisi
Option B: Interpretasi aljabar memudahkan komputasi dan perhitungan
Option C: Keduanya saling melengkapi dalam pemahaman
Option D: Hanya satu interpretasi yang benar
Correct Answer: A, B, C


###Problem Title: Filosofi Vektor - Mengapa Mempelajari Vektor?
Problem Description: Pahami pentingnya dan aplikasi vektor dalam berbagai bidang

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Mengapa vektor penting dalam sains dan teknik?
Option A: Vektor merepresentasikan besaran yang memiliki arah, seperti gaya, kecepatan, dan percepatan
Option B: Vektor hanya untuk matematika teoritis
Option C: Vektor tidak memiliki aplikasi praktis
Option D: Vektor hanya digunakan dalam geometri
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Di bidang mana vektor banyak digunakan?
Option A: Fisika (gaya, kecepatan, medan)
Option B: Computer graphics (posisi, rotasi objek)
Option C: Machine learning (representasi data)
Option D: Hanya dalam matematika murni
Correct Answer: A, B, C

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam machine learning, data sering direpresentasikan sebagai vektor di ruang berdimensi tinggi
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa keuntungan utama merepresentasikan besaran sebagai vektor?
Option A: Memungkinkan operasi matematika sistematis dan analisis yang konsisten
Option B: Membuat perhitungan lebih rumit
Option C: Hanya untuk keperluan notasi
Option D: Tidak ada keuntungan khusus
Correct Answer: A


###Problem Title: Memahami Penjumlahan Vektor di R2
Problem Description: Diberikan vektor u = [[3,5]] dan v = [[2,-1]], eksplorasi penjumlahan vektor

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa yang dimaksud dengan penjumlahan dua vektor secara geometris?
Option A: Menempatkan vektor ujung-ke-ekor dan menggambar dari ekor pertama ke ujung terakhir
Option B: Mengalikan besar kedua vektor
Option C: Mencari sudut antara kedua vektor
Option D: Mengurangkan satu vektor dari vektor lain
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[3,5]] + [[2,-1]]`
Step Expected: `[[3,5]] + [[2,-1]]`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Apakah u + v = v + u untuk setiap vektor u dan v?
Correct Answer: True

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[3,5]] + [[2,-1]]`
Step Expected: `[[5,4]]`


###Problem Title: Pengurangan Vektor dan Sifat-Sifatnya
Problem Description: Diberikan vektor a = [[7,3]] dan b = [[4,8]], cari a - b dan eksplorasi sifat-sifatnya

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk vektor a = (a_1, a_2) dan b = (b_1, b_2), pengurangan a - b = ?
Step Expression: `[[a_1 - b_1, a_2 - b_2]]`
Step Expected: `[[a_1 - b_1, a_2 - b_2]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[7,3]] - [[4,8]]`
Step Expected: `[[7,3]] - [[4,8]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[7,3]] - [[4,8]]`
Step Expected: `[[3,-5]]`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Apakah a - b = b - a untuk semua vektor a dan b?
Correct Answer: False


###Problem Title: Perkalian Skalar - Konsep dan Perhitungan
Problem Description: Diberikan vektor v = [[2,-3,4]], cari 3v dan pahami perkalian skalar

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Ketika Anda mengalikan vektor dengan skalar k, apa yang terjadi pada vektor tersebut?
Option A: Vektor berputar sebesar k derajat
Option B: Besarnya dikalikan dengan |k| dan arahnya berbalik jika k < 0
Option C: Hanya arahnya yang berubah
Option D: Vektor menjadi tegak lurus dengan vektor asli
Correct Answer: B

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*[[2,-3,4]]`
Step Expected: `3*[[2,-3,4]]`

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Pernyataan mana yang benar tentang 3v dibandingkan dengan v?
Option A: 3v tiga kali lebih panjang dari v
Option B: 3v mengarah ke arah yang sama dengan v
Option C: 3v tegak lurus dengan v
Option D: Setiap komponen 3v adalah tiga kali komponen v yang bersesuaian
Correct Answer: A, B, D

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*[[2,-3,4]]`
Step Expected: `[[6,-9,12]]`


###Problem Title: Hasil Kali Titik - Dari Konsep ke Perhitungan
Problem Description: Diberikan vektor u = [[3,4]] dan v = [[2,5]], hitung dan pahami hasil kali titik

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk vektor u = (u_1, u_2) dan v = (v_1, v_2), hasil kali titik u cdot v = ?
Step Expression: `u_1*v_1 + u_2*v_2`
Step Expected: `u_1*v_1 + u_2*v_2`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*2 + 4*5`
Step Expected: `3*2 + 4*5`

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa yang diberitahukan u cdot v tentang hubungan antara u dan v?
Option A: Hanya sudut di antara keduanya
Option B: Seberapa banyak u dan v mengarah ke arah yang sama (hubungan proyeksi)
Option C: Jarak antara titik ujung keduanya
Option D: Gabungan besar keduanya
Correct Answer: B

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*2 + 4*5`
Step Expected: `26`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena u cdot v = 26 > 0, sudut antara u dan v adalah lancip (kurang dari 90 derajat). Benar atau Salah?
Correct Answer: True


###Problem Title: Memverifikasi Ortogonalitas - Teori Bertemu Praktik
Problem Description: Tentukan apakah vektor u = [[2,3]] dan v = [[-6,4]] ortogonal

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa artinya dua vektor ortogonal?
Option A: Keduanya memiliki besar yang sama
Option B: Keduanya tegak lurus (sudut 90 derajat)
Option C: Keduanya mengarah ke arah yang berlawanan
Option D: Keduanya memiliki arah yang sama
Correct Answer: B

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Dua vektor u dan v ortogonal jika dan hanya jika hasil kali titik u cdot v = ?
Step Expression: `u*v`
Step Expected: `0`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*(-6) + 3*4`
Step Expected: `2*(-6) + 3*4`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*(-6) + 3*4`
Step Expected: `0`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*(-6) + 3*4 == 0`
Step Expected: `True`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Berdasarkan perhitungan, vektor u dan v adalah ortogonal. Benar atau Salah?
Correct Answer: True


###Problem Title: Besar Vektor - Konsep dan Komputasi
Problem Description: Cari besar (panjang) vektor v = [[3,4]] dan pahami artinya

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa yang dimaksud dengan besar ||v|| dari sebuah vektor?
Option A: Arah vektor
Option B: Panjang atau ukuran vektor
Option C: Sudut yang dibuat dengan sumbu x
Option D: Jumlah komponen-komponennya
Correct Answer: B

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk vektor v = (x, y), besar ||v|| = ?
Step Expression: `sqrt(x^2 + y^2)`
Step Expected: `sqrt(x^2 + y^2)`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `sqrt(3^2 + 4^2)`
Step Expected: `sqrt(3^2 + 4^2)`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Vektor [[3,4]] membentuk tripel Pythagoras dengan besar 5. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `sqrt(3^2 + 4^2)`
Step Expected: `sqrt(25)`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `sqrt(25)`
Step Expected: `5`


###Problem Title: Vektor Satuan - Proses Normalisasi
Problem Description: Cari vektor satuan dalam arah v = [[3,4]]

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa itu vektor satuan?
Option A: Vektor dengan semua komponen sama dengan 1
Option B: Vektor dengan besar sama dengan 1
Option C: Vektor yang mengarah sepanjang sumbu x
Option D: Vektor nol
Correct Answer: B

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk mencari vektor satuan u-topi dalam arah v, kita hitung u-topi = v / ?
Step Expression: `v/||v||`
Step Expected: `||v||`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `sqrt(3^2 + 4^2)`
Step Expected: `5`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[3,4]]/5`
Step Expected: `[[3/5, 4/5]]`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Besar dari [[3/5, 4/5]] sama dengan 1. Benar atau Salah?
Correct Answer: True


###Problem Title: Hasil Kali Silang - Pemahaman Geometris
Problem Description: Diberikan a = [[1,2,3]] dan b = [[4,5,6]], cari a xx b

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Pernyataan mana yang benar tentang hasil kali silang a xx b?
Option A: a xx b tegak lurus terhadap a dan b
Option B: a xx b sejajar dengan a
Option C: ||a xx b|| sama dengan luas jajaran genjang yang dibentuk oleh a dan b
Option D: a xx b = b xx a
Correct Answer: A, C

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk a = (a_1, a_2, a_3) dan b = (b_1, b_2, b_3), komponen i dari a xx b adalah:
Step Expression: `a_2*b_3 - a_3*b_2`
Step Expected: `a_2*b_3 - a_3*b_2`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*6 - 3*5`
Step Expected: `-3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `-(1*6 - 3*4)`
Step Expected: `6`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `1*5 - 2*4`
Step Expected: `-3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[-3, 6, -3]]`
Step Expected: `[[-3, 6, -3]]`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk memverifikasi a xx b tegak lurus terhadap a, kita harus memeriksa apakah (a xx b) cdot a = 0. Benar atau Salah?
Correct Answer: True


###Problem Title: Proyeksi Vektor - Interpretasi Geometris
Problem Description: Cari proyeksi u = [[3,4]] pada v = [[1,0]]

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa yang dimaksud dengan proyeksi u pada v secara geometris?
Option A: Komponen u dalam arah v
Option B: Jumlah u dan v
Option C: Sudut antara u dan v
Option D: Jarak dari u ke v
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Proyeksi skalar dari u pada v = (u cdot v) / ?
Step Expression: `(u*v)/||v||`
Step Expected: `||v||`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*1 + 4*0`
Step Expected: `3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `1^2 + 0^2`
Step Expected: `1`

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk mencari proyeksi vektor, apa yang harus kita lakukan dengan proyeksi skalar 3?
Option A: Menambahkannya ke v
Option B: Mengalikan v dengan skalar ini
Option C: Mengkuadratkannya
Option D: Mengambil kebalikannya
Correct Answer: B

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3/1`
Step Expected: `3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*[[1,0]]`
Step Expected: `[[3,0]]`


###Problem Title: Aplikasi - Gaya Resultan
Problem Description: Dua gaya F_1 = [[3,4]] N dan F_2 = [[-1,5]] N bekerja pada sebuah benda. Cari resultan dan besarnya.

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa yang dimaksud dengan gaya resultan?
Option A: Selisih antara kedua gaya
Option B: Gaya tunggal yang memiliki efek yang sama dengan semua gaya yang digabungkan
Option C: Rata-rata dari semua gaya
Option D: Gaya terbesar yang bekerja
Correct Answer: B

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[3,4]] + [[-1,5]]`
Step Expected: `[[2,9]]`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam fisika, arah gaya sama pentingnya dengan besarnya. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `sqrt(2^2 + 9^2)`
Step Expected: `sqrt(85)`

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Besar gaya resultan sqrt(85) approx 9.22 N. Bagaimana ini dibandingkan dengan gaya individu?
Option A: Lebih kecil dari kedua gaya (pembatalan vektor)
Option B: Di antara kedua besar gaya
Option C: Lebih besar dari kedua gaya individu (penjumlahan vektor)
Option D: Sama dengan jumlah besar
Correct Answer: C


###Problem Title: Kombinasi Linear - Representasi Basis
Problem Description: Nyatakan w = [[7,1]] sebagai c_1*u + c_2*v di mana u = [[2,1]] dan v = [[1,-1]]

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apa artinya menyatakan w sebagai kombinasi linear dari u dan v?
Option A: Menambahkan u dan v untuk mendapatkan w
Option B: Mencari skalar c_1 dan c_2 sedemikian sehingga c_1*u + c_2*v = w
Option C: Mengalikan u dan v bersama-sama
Option D: Mencari hasil kali titik u dan v
Correct Answer: B

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk mencari c_1 dan c_2, kita perlu menyusun sistem persamaan dengan menyamakan komponen. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*c1 + c2`
Step Expected: `7`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `c1 - c2`
Step Expected: `1`

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Dari persamaan kedua c_1 - c_2 = 1, kita dapatkan c_1 = __ + 1

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*(c2 + 1) + c2`
Step Expected: `7`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*c2 + 2`
Step Expected: `7`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `c2`
Step Expected: `5/3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `5/3 + 1`
Step Expected: `8/3`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Kita harus memverifikasi: (8/3)*[[2,1]] + (5/3)*[[1,-1]] = [[7,1]]. Benar atau Salah?
Correct Answer: True


AKHIR SET SOAL VEKTOR YANG DITINGKATKAN

MANFAAT PEDAGOGIS DARI BERBAGAI JENIS LANGKAH:

1. Pemahaman Konseptual (Pilihan Ganda/Benar-Salah)
   - Siswa harus memahami MENGAPA, bukan hanya BAGAIMANA
   - Menguji pengenalan konsep kunci
   - Memberikan umpan balik langsung tentang kesalahpahaman

2. Penguasaan Rumus (Isi Titik-Titik)
   - Memperkuat rumus penting
   - Menguji ingatan tanpa petunjuk pilihan ganda
   - Membantu menghafal melalui pengambilan aktif

3. Keterampilan Komputasi (Ekspresi & Jawaban)
   - Mengembangkan kecakapan perhitungan
   - Menunjukkan penyelesaian masalah langkah demi langkah
   - Membangun keterampilan manipulasi aljabar

4. Metakognisi (Langkah verifikasi dengan Benar/Salah)
   - Siswa memeriksa pemahaman mereka sendiri
   - Mempromosikan pemantauan diri
   - Menghubungkan perhitungan dengan konsep

5. Keterlibatan (Variasi)
   - Berbagai jenis pertanyaan mempertahankan minat
   - Mengurangi monoton
   - Menarik bagi berbagai gaya belajar
