SET SOAL SESI 02 - MATRIKS DAN OPERASI PADA MATRIKS
Aljabar Linear - Teknik Informatika
Universitas Mercu Buana


###Problem Title: Konsep Dasar - Apa Itu Matriks?
Problem Description: Pahami definisi matriks sebagai susunan bilangan dalam bentuk persegi panjang

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks adalah:
Option A: Susunan bilangan dalam baris dan kolom yang berbentuk persegi panjang
Option B: Hanya satu bilangan tunggal
Option C: Vektor yang sangat panjang
Option D: Selalu berbentuk bujur sangkar
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks [[1,2,3],[4,5,6]] memiliki struktur:
Option A: 2 baris dan 3 kolom
Option B: 3 baris dan 2 kolom
Option C: 2 baris dan 2 kolom
Option D: 6 baris dan 1 kolom
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Setiap angka dalam matriks disebut elemen atau entri matriks
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks biasanya dilambangkan dengan:
Option A: Huruf kapital, misalnya A, B, C
Option B: Huruf kecil, misalnya a, b, c
Option C: Angka saja
Option D: Simbol khusus saja
Correct Answer: A


###Problem Title: Baris, Kolom, dan Dimensi Matriks
Problem Description: Pahami konsep baris, kolom, dan dimensi dalam matriks

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Baris dalam matriks adalah:
Option A: Susunan elemen horizontal (dari kiri ke kanan)
Option B: Susunan elemen vertikal (dari atas ke bawah)
Option C: Elemen diagonal
Option D: Total semua elemen
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Kolom dalam matriks adalah:
Option A: Susunan elemen vertikal (dari atas ke bawah)
Option B: Susunan elemen horizontal (dari kiri ke kanan)
Option C: Elemen di tepi matriks
Option D: Elemen pertama di setiap baris
Correct Answer: A

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks [[a,b],[c,d],[e,f]] memiliki {blank} baris dan {blank} kolom
Correct Answer: 3,2

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks berukuran 3x4 berarti:
Option A: 3 baris dan 4 kolom
Option B: 4 baris dan 3 kolom
Option C: 3 elemen dan 4 elemen
Option D: Total 7 elemen
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam notasi m x n, m selalu menyatakan jumlah baris dan n jumlah kolom
Correct Answer: True


###Problem Title: Elemen dan Posisi dalam Matriks
Problem Description: Pahami cara mengidentifikasi dan merujuk elemen tertentu dalam matriks

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Notasi a_(i,j) atau a_ij dalam matriks A berarti:
Option A: Elemen di baris ke-i dan kolom ke-j
Option B: Elemen di kolom ke-i dan baris ke-j
Option C: Perkalian i dan j
Option D: Penjumlahan i dan j
Correct Answer: A

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam matriks A = [[1,2,3],[4,5,6]], elemen a_(2,3) = {blank}
Correct Answer: 6

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam matriks [[7,8],[9,10],[11,12]], elemen 10 berada di posisi:
Option A: Baris 2, kolom 2
Option B: Baris 2, kolom 1
Option C: Baris 1, kolom 2
Option D: Baris 3, kolom 2
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Indeks baris dan kolom dimulai dari 1 (bukan 0) dalam notasi matematis standar
Correct Answer: True


###Problem Title: Filosofi Matriks - Mengapa Mempelajari Matriks?
Problem Description: Pahami pentingnya matriks dalam matematika, sains, dan teknologi

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Mengapa matriks penting dalam matematika dan aplikasinya?
Option A: Matriks mengorganisir data dan merepresentasikan transformasi linear secara efisien
Option B: Matriks hanya untuk matematika teoritis
Option C: Matriks tidak memiliki aplikasi praktis
Option D: Matriks hanya digunakan dalam aljabar
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Di bidang mana matriks banyak digunakan?
Option A: Computer graphics (transformasi 3D, rendering)
Option B: Sistem persamaan linear (ekonomi, teknik)
Option C: Machine learning (data, neural networks)
Option D: Hanya dalam matematika murni
Correct Answer: A, B, C

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks dapat merepresentasikan transformasi geometri seperti rotasi, refleksi, dan penskalaan
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam analisis data dan machine learning, mengapa matriks sangat berguna?
Option A: Matriks memungkinkan operasi pada banyak data sekaligus secara efisien
Option B: Matriks membuat data lebih rumit
Option C: Matriks hanya untuk visualisasi
Option D: Tidak ada keuntungan khusus
Correct Answer: A


###Problem Title: Penjumlahan Matriks 2x2
Problem Description: Diberikan matriks A = [[1,2],[3,4]] dan B = [[5,6],[7,8]], cari A + B

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Jika A berukuran 2x2 dan B berukuran 2x2, hasil A + B berukuran?
Option A: 2x2
Option B: 2x4
Option C: 4x2
Option D: 4x4
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] + [[5,6],[7,8]]
Step Expected: [[1,2],[3,4]] + [[5,6],[7,8]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam penjumlahan matriks, kita menjumlahkan elemen yang bersesuaian posisinya. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] + [[5,6],[7,8]]
Step Expected: [[6,8],[10,12]]


###Problem Title: Perkalian Matriks Sederhana 2x2
Problem Description: Diberikan A = [[2,1],[0,3]] dan B = [[1,2],[4,0]], cari AB

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Agar AB dapat dihitung, syarat yang harus dipenuhi adalah?
Option A: Jumlah kolom A sama dengan jumlah baris B
Option B: Jumlah baris A sama dengan jumlah kolom B
Option C: A dan B harus berukuran sama
Option D: A dan B harus matriks persegi
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 2
Step Expected: 2

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Elemen baris 1 kolom 1 dari AB = A[1,1] times B[1,1] + A[1,2] times __

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 2*1 + 1*4
Step Expected: 6

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 2*2 + 1*0
Step Expected: 4

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*1 + 3*4
Step Expected: 12

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*2 + 3*0
Step Expected: 0

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[2,1],[0,3]] * [[1,2],[4,0]]
Step Expected: [[6,4],[12,0]]


###Problem Title: Penjumlahan Matriks 3x3
Problem Description: Diberikan A = [[1,0,2],[3,1,4],[2,1,0]] dan B = [[2,3,1],[1,2,3],[4,0,1]], cari A + B

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Dua matriks hanya dapat dijumlahkan jika memiliki ukuran yang sama. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,0,2],[3,1,4],[2,1,0]] + [[2,3,1],[1,2,3],[4,0,1]]
Step Expected: [[3,3,3],[4,3,7],[6,1,1]]


###Problem Title: Pengurangan Matriks 2x2
Problem Description: Diberikan A = [[5,7],[2,9]] dan B = [[3,4],[1,6]], cari A - B

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apakah A - B = B - A untuk matriks A dan B?
Option A: Ya, selalu sama
Option B: Tidak, pengurangan matriks tidak komutatif
Option C: Ya, jika A dan B berukuran sama
Option D: Tergantung nilai elemennya
Correct Answer: B

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[5,7],[2,9]] - [[3,4],[1,6]]
Step Expected: [[5,7],[2,9]] - [[3,4],[1,6]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[5,7],[2,9]] - [[3,4],[1,6]]
Step Expected: [[2,3],[1,3]]


###Problem Title: Pengurangan Matriks 3x2
Problem Description: Diberikan A = [[8,5],[3,7],[6,2]] dan B = [[2,1],[1,3],[4,0]], cari A - B

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[8,5],[3,7],[6,2]] - [[2,1],[1,3],[4,0]]
Step Expected: [[6,4],[2,4],[2,2]]


###Problem Title: Perkalian Skalar 2x2
Problem Description: Diberikan matriks A = [[2,3],[4,5]], cari 3A

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Perkalian skalar k dengan matriks A dilakukan dengan mengalikan setiap __ matriks dengan k

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*[[2,3],[4,5]]
Step Expected: 3*[[2,3],[4,5]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*[[2,3],[4,5]]
Step Expected: [[6,9],[12,15]]


###Problem Title: Perkalian Skalar 3x3
Problem Description: Diberikan A = [[1,2,0],[3,-1,4],[2,1,-2]], cari -2A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Ketika matriks dikalikan dengan skalar negatif, semua elemen berubah tanda. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: -2*[[1,2,0],[3,-1,4],[2,1,-2]]
Step Expected: [[-2,-4,0],[-6,2,-8],[-4,-2,4]]


###Problem Title: Operasi Matriks Gabungan
Problem Description: Diberikan A = [[2,1],[3,4]] dan B = [[1,2],[2,1]], cari 2A + 3B

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk menghitung 2A + 3B, langkah pertama adalah?
Option A: Jumlahkan A dan B dulu
Option B: Kalikan A dengan 2 dan B dengan 3 dulu
Option C: Kalikan hasil A + B dengan 5
Option D: Tidak ada yang benar
Correct Answer: B

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 2*[[2,1],[3,4]]
Step Expected: [[4,2],[6,8]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*[[1,2],[2,1]]
Step Expected: [[3,6],[6,3]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[4,2],[6,8]] + [[3,6],[6,3]]
Step Expected: [[7,8],[12,11]]


###Problem Title: Perkalian Matriks 2x3 dan 3x2
Problem Description: Diberikan A = [[1,2,3],[4,5,6]] dan B = [[1,4],[2,5],[3,6]], cari AB

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Jika A berukuran 2x3 dan B berukuran 3x2, maka AB berukuran __ x __

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk menghitung satu elemen dalam AB, berapa kali perkalian yang dilakukan?
Option A: 2
Option B: 3
Option C: 4
Option D: 6
Correct Answer: B

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*1 + 2*2 + 3*3
Step Expected: 14

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*4 + 2*5 + 3*6
Step Expected: 32

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 4*1 + 5*2 + 6*3
Step Expected: 32

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 4*4 + 5*5 + 6*6
Step Expected: 77

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2,3],[4,5,6]] * [[1,4],[2,5],[3,6]]
Step Expected: [[14,32],[32,77]]


###Problem Title: Kompatibilitas Perkalian Matriks
Problem Description: Diberikan C matriks 2x3 dan D matriks 2x4, apakah CD dapat dihitung?

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks C (2x3) dan D (2x4) dapat dikalikan menjadi CD jika?
Option A: Ya, karena keduanya punya 2 baris
Option B: Tidak, karena jumlah kolom C tidak sama dengan jumlah baris D
Option C: Ya, hasilnya 2x4
Option D: Ya, hasilnya 3x4
Correct Answer: B

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Jumlah kolom C adalah __ dan jumlah baris D adalah __

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena 3 tidak sama dengan 2, maka CD tidak dapat dihitung. Benar atau Salah?
Correct Answer: True


###Problem Title: Perkalian Matriks Tidak Komutatif
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4]] dan B = [[2,0],[1,3]], bandingkan AB dan BA

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apakah AB selalu sama dengan BA untuk sembarang matriks A dan B?
Option A: Ya, selalu sama
Option B: Tidak, perkalian matriks tidak komutatif
Option C: Ya, jika A dan B persegi
Option D: Ya, jika A = B
Correct Answer: B

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*2 + 2*1
Step Expected: 4

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*0 + 2*3
Step Expected: 6

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*2 + 4*1
Step Expected: 10

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*0 + 4*3
Step Expected: 12

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] * [[2,0],[1,3]]
Step Expected: [[4,6],[10,12]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 2*1 + 0*3
Step Expected: 2

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 2*2 + 0*4
Step Expected: 4

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*1 + 3*3
Step Expected: 10

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*2 + 3*4
Step Expected: 14

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[2,0],[1,3]] * [[1,2],[3,4]]
Step Expected: [[2,4],[10,14]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Dari hasil di atas, AB tidak sama dengan BA. Benar atau Salah?
Correct Answer: True


###Problem Title: Transpose Matriks 2x2
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4]], cari A^T

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Transpose matriks adalah operasi yang?
Option A: Menukar baris menjadi kolom
Option B: Mengalikan semua elemen dengan -1
Option C: Membalik urutan elemen
Option D: Menjumlahkan diagonal utama
Correct Answer: A

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Jika A berukuran 2x2, maka A^T berukuran __ x __

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[1,2],[3,4]])
Step Expected: [[1,3],[2,4]]


###Problem Title: Transpose Matriks 3x2
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4],[5,6]], cari A^T

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Jika A berukuran 3x2, maka A^T berukuran __ x __

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[1,2],[3,4],[5,6]])
Step Expected: [[1,3,5],[2,4,6]]


###Problem Title: Sifat Transpose
Problem Description: Diberikan A = [[2,3],[1,4]], verifikasi (A^T)^T = A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Transpose dari transpose suatu matriks akan menghasilkan matriks semula. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[2,3],[1,4]])
Step Expected: [[2,1],[3,4]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[2,1],[3,4]])
Step Expected: [[2,3],[1,4]]


###Problem Title: Transpose dari Jumlah
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4]] dan B = [[5,6],[7,8]], verifikasi (A+B)^T = A^T + B^T

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apakah (A+B)^T = A^T + B^T untuk sembarang matriks A dan B?
Option A: Ya, transpose bersifat distributif terhadap penjumlahan
Option B: Tidak, harus dihitung satu per satu
Option C: Ya, hanya untuk matriks persegi
Option D: Tergantung ukuran matriks
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] + [[5,6],[7,8]]
Step Expected: [[6,8],[10,12]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[6,8],[10,12]])
Step Expected: [[6,10],[8,12]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[1,2],[3,4]])
Step Expected: [[1,3],[2,4]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[5,6],[7,8]])
Step Expected: [[5,7],[6,8]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,3],[2,4]] + [[5,7],[6,8]]
Step Expected: [[6,10],[8,12]]


###Problem Title: Matriks Identitas 2x2
Problem Description: Diberikan A = [[3,4],[5,6]], verifikasi AI = IA = A dengan I matriks identitas 2x2

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks identitas 2x2 adalah I = [[__,0],[0,__]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk sembarang matriks persegi A, berlaku AI = IA = A. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*1 + 4*0
Step Expected: 3

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*0 + 4*1
Step Expected: 4

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 5*1 + 6*0
Step Expected: 5

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 5*0 + 6*1
Step Expected: 6

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[3,4],[5,6]] * [[1,0],[0,1]]
Step Expected: [[3,4],[5,6]]


###Problem Title: Matriks Nol
Problem Description: Diberikan A = [[2,3],[4,5]], verifikasi A + O = A dengan O matriks nol

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks nol terhadap operasi penjumlahan matriks berfungsi seperti?
Option A: Angka 1 pada perkalian
Option B: Angka 0 pada penjumlahan
Option C: Angka -1 pada pengurangan
Option D: Tidak ada padanan
Correct Answer: B

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[2,3],[4,5]] + [[0,0],[0,0]]
Step Expected: [[2,3],[4,5]]


###Problem Title: Perkalian dengan Matriks Nol
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4]], verifikasi A * O = O dengan O matriks nol 2x2

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Perkalian sembarang matriks dengan matriks nol akan menghasilkan matriks nol. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] * [[0,0],[0,0]]
Step Expected: [[0,0],[0,0]]


###Problem Title: Matriks Diagonal
Problem Description: Diberikan matriks diagonal D = [[3,0,0],[0,5,0],[0,0,2]] dan A = [[1,2,3],[4,5,6],[7,8,9]], cari DA

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks diagonal adalah matriks yang?
Option A: Semua elemen bernilai sama
Option B: Elemen di luar diagonal utama bernilai 0
Option C: Berbentuk persegi panjang
Option D: Transpose-nya sama dengan matriks asli
Correct Answer: B

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Mengalikan matriks diagonal D dari kiri ke matriks A akan mengalikan setiap __ A dengan elemen diagonal D yang bersesuaian

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*1 + 0*4 + 0*7
Step Expected: 3

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*2 + 0*5 + 0*8
Step Expected: 6

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*3 + 0*6 + 0*9
Step Expected: 9

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*1 + 5*4 + 0*7
Step Expected: 20

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*2 + 5*5 + 0*8
Step Expected: 25

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*3 + 5*6 + 0*9
Step Expected: 30

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*1 + 0*4 + 2*7
Step Expected: 14

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*2 + 0*5 + 2*8
Step Expected: 16

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*3 + 0*6 + 2*9
Step Expected: 18

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[3,0,0],[0,5,0],[0,0,2]] * [[1,2,3],[4,5,6],[7,8,9]]
Step Expected: [[3,6,9],[20,25,30],[14,16,18]]


###Problem Title: Matriks Simetris
Problem Description: Tentukan apakah A = [[1,2,3],[2,4,5],[3,5,6]] adalah matriks simetris (A = A^T)

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks A disebut simetris jika?
Option A: A = -A
Option B: A = A^T
Option C: A = A^(-1)
Option D: A adalah matriks diagonal
Correct Answer: B

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks simetris harus berbentuk persegi. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[1,2,3],[2,4,5],[3,5,6]])
Step Expected: [[1,2,3],[2,4,5],[3,5,6]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena A^T = A, maka A adalah matriks simetris. Benar atau Salah?
Correct Answer: True


###Problem Title: Pangkat Matriks
Problem Description: Diberikan A = [[1,1],[0,1]], cari A^2

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: A^2 = A __ A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*1 + 1*0
Step Expected: 1

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*1 + 1*1
Step Expected: 2

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*1 + 1*0
Step Expected: 0

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 0*1 + 1*1
Step Expected: 1

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,1],[0,1]] * [[1,1],[0,1]]
Step Expected: [[1,2],[0,1]]


###Problem Title: Sifat Distributif
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4]], B = [[2,1],[1,2]], C = [[1,0],[0,1]], verifikasi A(B+C) = AB + AC

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Apakah A(B+C) = AB + AC untuk sembarang matriks A, B, C yang kompatibel?
Option A: Ya, perkalian matriks distributif terhadap penjumlahan
Option B: Tidak, harus dihitung langsung
Option C: Ya, hanya untuk matriks persegi
Option D: Tergantung ukurannya
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[2,1],[1,2]] + [[1,0],[0,1]]
Step Expected: [[3,1],[1,3]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*3 + 2*1
Step Expected: 5

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1*1 + 2*3
Step Expected: 7

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*3 + 4*1
Step Expected: 13

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3*1 + 4*3
Step Expected: 15

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] * [[3,1],[1,3]]
Step Expected: [[5,7],[13,15]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] * [[2,1],[1,2]]
Step Expected: [[4,5],[10,11]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] * [[1,0],[0,1]]
Step Expected: [[1,2],[3,4]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[4,5],[10,11]] + [[1,2],[3,4]]
Step Expected: [[5,7],[13,15]]


###Problem Title: Sifat Asosiatif Penjumlahan
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4]], B = [[2,3],[4,5]], C = [[1,1],[1,1]], verifikasi (A+B)+C = A+(B+C)

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Penjumlahan matriks bersifat asosiatif. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] + [[2,3],[4,5]]
Step Expected: [[3,5],[7,9]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[3,5],[7,9]] + [[1,1],[1,1]]
Step Expected: [[4,6],[8,10]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[2,3],[4,5]] + [[1,1],[1,1]]
Step Expected: [[3,4],[5,6]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] + [[3,4],[5,6]]
Step Expected: [[4,6],[8,10]]


###Problem Title: Transpose dari Hasil Kali
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4]] dan B = [[2,1],[0,3]], verifikasi (AB)^T = B^T A^T

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk matriks A dan B yang kompatibel, (AB)^T sama dengan?
Option A: A^T B^T
Option B: B^T A^T
Option C: AB
Option D: BA
Correct Answer: B

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] * [[2,1],[0,3]]
Step Expected: [[2,7],[6,15]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[2,7],[6,15]])
Step Expected: [[2,6],[7,15]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[1,2],[3,4]])
Step Expected: [[1,3],[2,4]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: transpose([[2,1],[0,3]])
Step Expected: [[2,0],[1,3]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[2,0],[1,3]] * [[1,3],[2,4]]
Step Expected: [[2,6],[7,15]]


###Problem Title: Trace Matriks
Problem Description: Cari trace (jumlah elemen diagonal) dari A = [[2,3,4],[1,5,6],[7,8,9]]

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Trace matriks adalah jumlah dari elemen-elemen pada __ utama

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Elemen diagonal utama dari matriks 3x3 adalah?
Option A: a[1,1], a[2,2], a[3,3]
Option B: a[1,3], a[2,2], a[3,1]
Option C: Semua elemen baris pertama
Option D: Semua elemen kolom pertama
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 2 + 5 + 9
Step Expected: 16


###Problem Title: Sifat Trace
Problem Description: Diberikan A = [[1,2],[3,4]] dan B = [[5,6],[7,8]], verifikasi tr(A+B) = tr(A) + tr(B)

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Trace dari jumlah dua matriks sama dengan jumlah trace keduanya. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 1 + 4
Step Expected: 5

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 5 + 8
Step Expected: 13

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 5 + 13
Step Expected: 18

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[1,2],[3,4]] + [[5,6],[7,8]]
Step Expected: [[6,8],[10,12]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 6 + 12
Step Expected: 18


###Problem Title: Persamaan Matriks
Problem Description: Selesaikan X pada persamaan X + [[1,2],[3,4]] = [[5,7],[8,10]]

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk menyelesaikan X + A = B, kita harus?
Option A: Kalikan kedua ruas dengan A
Option B: Kurangkan A dari kedua ruas
Option C: Bagi kedua ruas dengan A
Option D: Transpose kedua ruas
Correct Answer: B

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: [[5,7],[8,10]] - [[1,2],[3,4]]
Step Expected: [[4,5],[5,6]]


###Problem Title: Persamaan Skalar
Problem Description: Selesaikan k jika k * [[2,4],[6,8]] = [[6,12],[18,24]]

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Dari elemen (1,1): k times __ = 6

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 6/2
Step Expected: 3

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk memverifikasi, kita harus memeriksa apakah k = 3 berlaku untuk semua elemen. Benar atau Salah?
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Step Expression: 3 * 4
Step Expected: 12
