###Problem Title: Konsep Dasar - Apa Itu Fungsi/Pemetaan?
Problem Description: Pahami konsep fungsi sebagai dasar untuk memahami transformasi

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Fungsi adalah:
Option A: Aturan yang memetakan setiap elemen dari himpunan input ke tepat satu elemen di himpunan output
Option B: Kumpulan bilangan acak
Option C: Operasi penjumlahan
Option D: Hanya berlaku untuk bilangan real
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Notasi f: A -> B berarti:
Option A: Fungsi f memetakan elemen dari himpunan A ke himpunan B
Option B: A dikurangi B
Option C: A lebih besar dari B
Option D: A dibagi B
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam fungsi f(x) = y, x disebut input dan y disebut output atau nilai fungsi
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Jika kita punya fungsi yang inputnya vektor dan outputnya juga vektor, fungsi tersebut disebut:
Option A: Transformasi vektor
Option B: Skalar
Option C: Bilangan kompleks
Option D: Koordinat
Correct Answer: A


###Problem Title: Pengenalan Transformasi - Konsep Dasar
Problem Description: Pahami konsep dasar transformasi sebagai fungsi dari satu ruang vektor ke ruang vektor lain

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Transformasi T: RR^2 -> RR^2 adalah:
Option A: Fungsi yang memetakan vektor dari RR^2 ke RR^2
Option B: Operasi penjumlahan vektor
Option C: Perkalian matriks
Option D: Proyeksi vektor
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*1, 3*0]]
Answer: [[2,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*0, 3*1]]
Answer: [[0,3]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Transformasi T(x,y) = (2x, 3y) menskalakan komponen-x dengan 2 dan komponen-y dengan 3
Correct Answer: True


###Problem Title: Transformasi Sederhana - Penskalaan
Problem Description: Pahami transformasi penskalaan T(x,y) = (kx, ky)

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Transformasi penskalaan dengan faktor k > 1 akan:
Option A: Memperbesar vektor
Option B: Memperkecil vektor
Option C: Merotasi vektor
Option D: Merefleksi vektor
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[3*2, 3*4]]
Answer: [[6,12]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Penskalaan mempertahankan arah vektor tetapi mengubah panjangnya
Correct Answer: True


###Problem Title: Filosofi Transformasi - Mengapa Mempelajari Transformasi Linear?
Problem Description: Pahami pentingnya transformasi linear dalam matematika dan aplikasinya

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Mengapa transformasi linear penting dalam matematika dan sains?
Option A: Transformasi linear menggambarkan perubahan yang mempertahankan struktur, seperti rotasi, refleksi, dan proyeksi
Option B: Transformasi linear hanya untuk matematika teoritis
Option C: Transformasi linear tidak memiliki aplikasi praktis
Option D: Transformasi linear hanya untuk menghitung luas
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Di bidang mana transformasi linear banyak digunakan?
Option A: Computer graphics (rotasi, scaling, shearing objek 3D)
Option B: Pemrosesan sinyal dan kompresi data
Option C: Fisika kuantum dan mekanika
Option D: Hanya dalam matematika murni
Correct Answer: A, B, C

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Setiap transformasi linear dapat direpresentasikan sebagai perkalian matriks
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Mengapa kita fokus pada transformasi "linear" dan bukan transformasi lainnya?
Option A: Transformasi linear lebih mudah dipahami, dihitung, dan memiliki sifat-sifat matematis yang baik
Option B: Transformasi non-linear tidak ada
Option C: Transformasi linear lebih rumit
Option D: Tidak ada alasan khusus
Correct Answer: A


###Problem Title: Apa Itu Transformasi Linear?
Problem Description: Memahami dua sifat yang membuat transformasi menjadi linear

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Transformasi T disebut linear jika memenuhi dua sifat. Apa saja kedua sifat tersebut?
Option A: T(u+v) = T(u) + T(v) dan T(cv) = cT(v)
Option B: T(uv) = T(u)T(v) dan T(u+v) = T(u) + T(v)
Option C: T(0) = 0 dan T(u-v) = T(u) - T(v)
Option D: T(cv) = cT(v) dan T(u-v) = T(u) - T(v)
Correct Answer: A

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Sifat T(u+v) = T(u) + T(v) disebut sifat {blank}
Correct Answer: aditivitas

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Sifat T(cv) = cT(v) disebut sifat {blank}
Correct Answer: homogenitas

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Jika T adalah transformasi linear, maka T(0) harus sama dengan 0
Correct Answer: True


###Problem Title: Verifikasi Aditivitas
Problem Description: Periksa apakah T(x,y) = (2x+y, x-y) memenuhi sifat aditivitas untuk u = (1,2) dan v = (3,1)

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,2]] + [[3,1]]
Answer: [[4,3]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*4+3, 4-3]]
Answer: [[11,1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*1+2, 1-2]]
Answer: [[4,-1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*3+1, 3-1]]
Answer: [[7,2]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[4,-1]] + [[7,2]]
Answer: [[11,1]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena T(u+v) = [[11,1]] dan T(u) + T(v) = [[11,1]], maka T memenuhi sifat aditivitas
Correct Answer: True


###Problem Title: Verifikasi Homogenitas
Problem Description: Periksa apakah T(x,y) = (3x, 2y) memenuhi sifat homogenitas untuk c = 4 dan v = (2,5)

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 4*[[2,5]]
Answer: [[8,20]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[3*8, 2*20]]
Answer: [[24,40]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[3*2, 2*5]]
Answer: [[6,10]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 4*[[6,10]]
Answer: [[24,40]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena T(cv) = [[24,40]] dan cT(v) = [[24,40]], maka T memenuhi sifat homogenitas
Correct Answer: True


###Problem Title: Transformasi TIDAK Linear
Problem Description: Tunjukkan bahwa T(x,y) = (x+1, 2y) BUKAN transformasi linear

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk membuktikan T bukan transformasi linear, cukup tunjukkan salah satu:
Option A: T(0) ne 0 atau T gagal memenuhi aditivitas atau homogenitas
Option B: T(u+v) = T(u) + T(v) untuk semua u,v
Option C: T(cv) = cT(v) untuk semua c,v
Option D: T(0) = 0
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0+1, 2*0]]
Answer: [[1,0]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena T([[0,0]]) = [[1,0]] ne [[0,0]], maka T bukan transformasi linear
Correct Answer: True


###Problem Title: Representasi Matriks - Pengenalan
Problem Description: Pahami bahwa setiap transformasi linear dapat diwakili oleh matriks

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk mencari matriks transformasi T, kita perlu:
Option A: Terapkan T pada vektor basis standar, hasilnya jadi kolom-kolom matriks
Option B: Terapkan T pada vektor sembarang dan susun jadi baris matriks
Option C: Hitung determinan dari T
Option D: Cari invers dari T
Correct Answer: A

#
Step Type: fill-blank
Must Be Correct: true
Step Description: Vektor basis standar di RR^2 adalah e_1 = (1,{blank}) dan e_2 = ({blank},1)
Correct Answer: 0, 0


###Problem Title: Mencari Matriks Transformasi Sederhana
Problem Description: Cari matriks untuk T(x,y) = (2x, 3y)

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*1, 3*0]]
Answer: [[2,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*0, 3*1]]
Answer: [[0,3]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2,0],[0,3]]
Answer: [[2,0],[0,3]]


###Problem Title: Mencari Matriks Transformasi Umum
Problem Description: Cari matriks A yang merepresentasikan T(x,y) = (2x-y, x+3y)

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*1-0, 1+3*0]]
Answer: [[2,1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2*0-1, 0+3*1]]
Answer: [[-1,3]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2,-1],[1,3]]
Answer: [[2,-1],[1,3]]


###Problem Title: Menggunakan Matriks untuk Menghitung Transformasi
Problem Description: Diberikan matriks A = [[3,1],[2,4]], cari T(2,5)

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk menghitung T(v), kita kalikan matriks A dengan v dalam bentuk vektor kolom
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 3*2 + 1*5
Answer: 11

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 2*2 + 4*5
Answer: 24

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[3,1],[2,4]] * [[2],[5]]
Answer: [[11],[24]]


###Problem Title: Transformasi Penskalaan dengan Matriks
Problem Description: Cari matriks untuk penskalaan dengan faktor 3 pada arah-x dan faktor 2 pada arah-y

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks penskalaan dengan faktor k_x pada arah-x dan k_y pada arah-y berbentuk:
Option A: [[k_x,0],[0,k_y]]
Option B: [[k_x,k_y],[0,0]]
Option C: [[1,k_x],[k_y,1]]
Option D: [[k_x,k_y],[k_y,k_x]]
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[3,0],[0,2]]
Answer: [[3,0],[0,2]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[3,0],[0,2]] * [[4],[5]]
Answer: [[12],[10]]


###Problem Title: Transformasi Rotasi 90 Derajat
Problem Description: Cari matriks untuk rotasi 90° berlawanan arah jarum jam

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Rotasi 90° berlawanan arah jarum jam mengubah:
Option A: (1,0) menjadi (0,1) dan (0,1) menjadi (-1,0)
Option B: (1,0) menjadi (0,-1) dan (0,1) menjadi (1,0)
Option C: (1,0) menjadi (-1,0) dan (0,1) menjadi (0,-1)
Option D: Tidak mengubah vektor basis
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,1]]
Answer: [[0,1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[-1,0]]
Answer: [[-1,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,-1],[1,0]]
Answer: [[0,-1],[1,0]]


###Problem Title: Menerapkan Rotasi 90 Derajat
Problem Description: Rotasi vektor v = (3,2) sebesar 90° berlawanan arah jarum jam

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 0*3 + (-1)*2
Answer: -2

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 1*3 + 0*2
Answer: 3

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,-1],[1,0]] * [[3],[2]]
Answer: [[-2],[3]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Vektor (3,2) dari kuadran I setelah rotasi 90° menjadi (-2,3) di kuadran II
Correct Answer: True


###Problem Title: Rotasi 180 Derajat
Problem Description: Cari matriks untuk rotasi 180°

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Rotasi 180° mengubah vektor (x,y) menjadi:
Option A: (-x,-y)
Option B: (y,x)
Option C: (-y,-x)
Option D: (x,-y)
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[-1,0],[0,-1]]
Answer: [[-1,0],[0,-1]]


###Problem Title: Refleksi Terhadap Sumbu-X
Problem Description: Cari matriks untuk refleksi terhadap sumbu-x

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Refleksi terhadap sumbu-x mempertahankan komponen-x dan membalik komponen-y
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,0]]
Answer: [[1,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,-1]]
Answer: [[0,-1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,0],[0,-1]]
Answer: [[1,0],[0,-1]]


###Problem Title: Menerapkan Refleksi Sumbu-X
Problem Description: Refleksikan v = (4,3) terhadap sumbu-x

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,0],[0,-1]] * [[4],[3]]
Answer: [[4],[-3]]

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Vektor (4,3) dari kuadran I setelah refleksi terhadap sumbu-x menjadi (4,-3) di kuadran:
Option A: IV
Option B: I
Option C: II
Option D: III
Correct Answer: A


###Problem Title: Refleksi Terhadap Sumbu-Y
Problem Description: Cari matriks untuk refleksi terhadap sumbu-y

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Refleksi terhadap sumbu-y mengubah (x,y) menjadi:
Option A: (-x,y)
Option B: (x,-y)
Option C: (-x,-y)
Option D: (y,x)
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[-1,0],[0,1]]
Answer: [[-1,0],[0,1]]


###Problem Title: Refleksi Terhadap Garis y=x
Problem Description: Cari matriks untuk refleksi terhadap garis y = x

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Refleksi terhadap y = x menukar komponen-x dan komponen-y
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,1]]
Answer: [[0,1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,0]]
Answer: [[1,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,1],[1,0]]
Answer: [[0,1],[1,0]]


###Problem Title: Menerapkan Refleksi y=x
Problem Description: Refleksikan v = (3,7) terhadap y = x

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,1],[1,0]] * [[3],[7]]
Answer: [[7],[3]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Jika refleksikan (3,7) menjadi (7,3), lalu refleksikan lagi, hasilnya (3,7)
Correct Answer: True


###Problem Title: Transformasi Geser Horizontal
Problem Description: Cari matriks untuk geser horizontal dengan faktor 2

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Geser horizontal dengan faktor k mengubah (x,y) menjadi:
Option A: (x+ky, y)
Option B: (x, y+kx)
Option C: (kx, y)
Option D: (x, ky)
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,0]]
Answer: [[1,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[2,1]]
Answer: [[2,1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,2],[0,1]]
Answer: [[1,2],[0,1]]


###Problem Title: Proyeksi ke Sumbu-X
Problem Description: Cari matriks untuk proyeksi ke sumbu-x

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Proyeksi ke sumbu-x mengubah (x,y) menjadi (x,0)
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,0]]
Answer: [[1,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,0]]
Answer: [[0,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,0],[0,0]]
Answer: [[1,0],[0,0]]


###Problem Title: Proyeksi ke Sumbu-Y
Problem Description: Cari matriks untuk proyeksi ke sumbu-y

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,0],[0,1]]
Answer: [[0,0],[0,1]]


###Problem Title: Komposisi Transformasi - Pengenalan
Problem Description: Pahami bahwa transformasi dapat digabungkan

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk "pertama S kemudian R", matriks komposisi adalah:
Option A: R xx S (matriks R dikali S)
Option B: S xx R (matriks S dikali R)
Option C: R + S
Option D: S + R
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Secara umum, RS ne SR (komposisi tidak komutatif)
Correct Answer: True


###Problem Title: Komposisi - Skalakan lalu Rotasi
Problem Description: Gabungkan penskalaan S = [[2,0],[0,3]] dengan rotasi R = [[0,-1],[1,0]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 0*2 + (-1)*0
Answer: 0

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 0*0 + (-1)*3
Answer: -3

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 1*2 + 0*0
Answer: 2

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 1*0 + 0*3
Answer: 0

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,-1],[1,0]] * [[2,0],[0,3]]
Answer: [[0,-3],[2,0]]


###Problem Title: Transformasi Identitas
Problem Description: Pahami transformasi yang tidak mengubah vektor

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Transformasi identitas adalah:
Option A: Memetakan setiap vektor ke dirinya sendiri
Option B: Memetakan setiap vektor ke nol
Option C: Membalik setiap vektor
Option D: Merotasi setiap vektor
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,0],[0,1]]
Answer: [[1,0],[0,1]]


###Problem Title: Transformasi Nol
Problem Description: Transformasi yang memetakan semua vektor ke nol

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0,0],[0,0]]
Answer: [[0,0],[0,0]]

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Transformasi nol adalah transformasi linear
Correct Answer: True


###Problem Title: Transformasi di RR^3 - Pengenalan
Problem Description: Cari matriks untuk T: RR^3 -> RR^3 dengan T(x,y,z) = (x+y, 2z, x-y+z)

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks untuk T: RR^3 -> RR^3 berukuran:
Option A: 3 xx 3
Option B: 2 xx 3
Option C: 3 xx 2
Option D: 2 xx 2
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1+0, 2*0, 1-0+0]]
Answer: [[1,0,1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0+1, 2*0, 0-1+0]]
Answer: [[1,0,-1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[0+0, 2*1, 0-0+1]]
Answer: [[0,2,1]]

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1,1,0],[0,0,2],[1,-1,1]]
Answer: [[1,1,0],[0,0,2],[1,-1,1]]


###Problem Title: Rotasi Umum dengan Sudut theta
Problem Description: Cari matriks rotasi untuk sudut theta = 60° (π/3)

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks rotasi sudut theta adalah:
Option A: [[cos(theta), -sin(theta)],[sin(theta), cos(theta)]]
Option B: [[sin(theta), cos(theta)],[cos(theta), sin(theta)]]
Option C: [[cos(theta), sin(theta)],[-sin(theta), cos(theta)]]
Option D: Tidak ada yang benar
Correct Answer: A

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 1/2
Answer: 1/2

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: sqrt(3)/2
Answer: sqrt(3)/2

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: [[1/2, -sqrt(3)/2],[sqrt(3)/2, 1/2]]
Answer: [[1/2, -sqrt(3)/2],[sqrt(3)/2, 1/2]]


###Problem Title: Mencari Prabayang (Preimage)
Problem Description: Diberikan T dengan A = [[2,1],[1,3]] dan T(v) = (7,10), cari v

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Jika T(v) = w, maka v disebut:
Option A: Prabayang (preimage) dari w
Option B: Bayang (image) dari w
Option C: Kernel
Option D: Range
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk mencari v, selesaikan sistem persamaan Av = w
Correct Answer: True

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 2*x + y
Answer: 7

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: x + 3*y
Answer: 10

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: y
Answer: 7 - 2*x

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: x + 3*(7 - 2*x)
Answer: 10

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: -5*x + 21
Answer: 10

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: x
Answer: 11/5

#
Step Type: step-by-step
Must Be Correct: true
Expression: 7 - 2*(11/5)
Answer: 13/5
