###Problem Title: Konsep Dasar - Apa Itu Persamaan Linear?
Problem Description: Pahami definisi persamaan linear dan karakteristiknya

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Persamaan linear adalah:
Option A: Persamaan yang variabelnya hanya berpangkat 1 dan tidak ada perkalian antar variabel
Option B: Persamaan yang mengandung variabel berpangkat 2
Option C: Persamaan yang selalu menghasilkan garis lurus vertikal
Option D: Persamaan yang tidak memiliki solusi
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Pilih semua yang merupakan persamaan linear:
Option A: 2x + 3y = 5
Option B: x^2 + y = 3
Option C: x - 4y + z = 7
Option D: xy = 6
Correct Answer: A, C

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Bentuk umum persamaan linear dua variabel adalah ax + by = c di mana a, b, c adalah konstanta
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Secara geometris, persamaan linear dengan 2 variabel (x,y) merepresentasikan:
Option A: Garis lurus di bidang 2D
Option B: Lingkaran
Option C: Parabola
Option D: Titik tunggal
Correct Answer: A


###Problem Title: Sistem Persamaan Linear - Definisi dan Konsep
Problem Description: Pahami apa itu sistem persamaan linear dan komponen-komponennya

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem persamaan linear adalah:
Option A: Kumpulan dua atau lebih persamaan linear yang melibatkan variabel-variabel yang sama
Option B: Satu persamaan dengan banyak variabel
Option C: Kumpulan persamaan non-linear
Option D: Hanya berlaku untuk dua persamaan saja
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem persamaan {x + y = 5, x - y = 1} memiliki:
Option A: 2 persamaan dengan 2 variabel (x dan y)
Option B: 1 persamaan dengan 2 variabel
Option C: 2 persamaan dengan 1 variabel
Option D: 4 persamaan
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Tujuan menyelesaikan sistem persamaan linear adalah mencari nilai variabel yang memenuhi semua persamaan sekaligus
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Secara geometris, solusi sistem 2 persamaan linear dengan 2 variabel adalah:
Option A: Titik perpotongan dua garis
Option B: Dua garis sejajar
Option C: Seluruh bidang
Option D: Tidak ada hubungan geometris
Correct Answer: A


###Problem Title: Solusi Sistem - Apa Itu Solusi?
Problem Description: Pahami konsep solusi dan jenis-jenis kemungkinan solusi sistem

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Solusi dari sistem persamaan linear adalah:
Option A: Nilai-nilai variabel yang memenuhi semua persamaan dalam sistem
Option B: Nilai variabel dari persamaan pertama saja
Option C: Jumlah semua koefisien
Option D: Selalu berupa bilangan bulat
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk memverifikasi (x,y) = (3,2) adalah solusi dari {x+y=5, x-y=1}, kita harus:
Option A: Substitusi x=3 dan y=2 ke kedua persamaan dan periksa apakah kedua persamaan terpenuhi
Option B: Hanya periksa persamaan pertama
Option C: Hanya periksa persamaan kedua
Option D: Kalikan kedua persamaan
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem persamaan linear dapat memiliki:
Option A: Tepat satu solusi, tak hingga solusi, atau tidak ada solusi
Option B: Hanya tepat satu solusi
Option C: Selalu tak hingga solusi
Option D: Maksimal 3 solusi
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Jika dua garis berpotongan di satu titik, sistem memiliki solusi unik (tepat satu solusi)
Correct Answer: True


###Problem Title: Filosofi Sistem Linear - Mengapa Mempelajari Sistem Persamaan Linear?
Problem Description: Pahami pentingnya sistem persamaan linear dalam aplikasi nyata

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Mengapa sistem persamaan linear penting dalam dunia nyata?
Option A: Banyak masalah praktis (ekonomi, teknik, sains) dapat dimodelkan sebagai sistem persamaan linear
Option B: Sistem linear hanya untuk matematika teoritis
Option C: Tidak ada aplikasi praktis
Option D: Hanya untuk menghitung luas dan volume
Correct Answer: A

#
Step Type: multiple-choice-multiple
Must Be Correct: true
Step Description: Di bidang mana sistem persamaan linear digunakan?
Option A: Ekonomi (keseimbangan pasar, optimasi produksi)
Option B: Teknik sipil (analisis struktur, arus lalu lintas)
Option C: Ilmu komputer (computer graphics, machine learning)
Option D: Hanya dalam matematika murni
Correct Answer: A, B, C

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem persamaan linear yang besar (ribuan variabel) dapat diselesaikan secara efisien menggunakan komputer
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Mengapa kita mempelajari berbagai metode untuk menyelesaikan sistem linear?
Option A: Metode yang berbeda cocok untuk masalah berbeda; beberapa lebih efisien untuk kasus tertentu
Option B: Hanya untuk membuat pelajaran lebih sulit
Option C: Semua metode memberikan hasil berbeda
Option D: Tidak ada alasan khusus
Correct Answer: A


###Problem Title: Sistem Linear 2x2 - Metode Substitusi Sederhana
Problem Description: Selesaikan sistem persamaan x + y = 5 dan x - y = 1 menggunakan metode substitusi

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Dalam metode substitusi, langkah pertama adalah:
Option A: Nyatakan satu variabel dalam bentuk variabel lain dari salah satu persamaan
Option B: Jumlahkan kedua persamaan
Option C: Kurangkan kedua persamaan
Option D: Kalikan kedua persamaan
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `5 - y`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `(5 - y) - y`
Step Expected: `1`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `5 - 2*y`
Step Expected: `1`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `y`
Step Expected: `2`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `5 - 2`
Step Expected: `3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[3,2]]`
Step Expected: `[[3,2]]`


###Problem Title: Sistem Linear 2x2 - Metode Eliminasi
Problem Description: Selesaikan sistem persamaan 2x + 3y = 13 dan x + y = 5 menggunakan metode eliminasi

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Tujuan metode eliminasi adalah:
Option A: Menghilangkan salah satu variabel dengan menjumlahkan atau mengurangkan persamaan
Option B: Mengganti variabel dengan ekspresi lain
Option C: Mengalikan semua variabel dengan konstanta
Option D: Membagi kedua ruas dengan variabel
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*(x + y)`
Step Expected: `2*x + 2*y`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*x + 2*y`
Step Expected: `10`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `(2*x + 3*y) - (2*x + 2*y)`
Step Expected: `13 - 10`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `y`
Step Expected: `3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x + 3`
Step Expected: `5`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `2`


###Problem Title: Sistem Linear 2x2 - Bentuk Matriks
Problem Description: Tuliskan sistem 3x + 2y = 7 dan x - y = 1 dalam bentuk matriks augmented

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Matriks augmented menggabungkan matriks koefisien dengan vektor konstanta yang dipisahkan garis vertikal
Correct Answer: True

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[3,2,7]]`
Step Expected: `[[3,2,7]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,-1,1]]`
Step Expected: `[[1,-1,1]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[3,2,7],[1,-1,1]]`
Step Expected: `[[3,2,7],[1,-1,1]]`


###Problem Title: Sistem Linear 3x3 - Metode Eliminasi Gauss
Problem Description: Selesaikan sistem x + y + z = 6, 2x - y + z = 3, dan x + 2y - z = 2 menggunakan eliminasi

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,1,1,6],[2,-1,1,3],[1,2,-1,2]]`
Step Expected: `[[1,1,1,6],[2,-1,1,3],[1,2,-1,2]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,1,1,6],[2,-1,1,3],[1,2,-1,2]]|R_2\to R_2-2R_1`
Step Expected: `[[1,1,1,6],[0,-3,-1,-9],[1,2,-1,2]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,1,1,6],[0,-3,-1,-9],[1,2,-1,2]]|R_3\to R_3-R_1`
Step Expected: `[[1,1,1,6],[0,-3,-1,-9],[0,1,-2,-4]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,1,1,6],[0,-3,-1,-9],[0,1,-2,-4]]|R_2\to (-1/3)R_2`
Step Expected: `[[1,1,1,6],[0,1,1/3,3],[0,1,-2,-4]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,1,1,6],[0,1,1/3,3],[0,1,-2,-4]]|R_3\to R_3-R_2`
Step Expected: `[[1,1,1,6],[0,1,1/3,3],[0,0,-7/3,-7]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `z`
Step Expected: `3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `y`
Step Expected: `2`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `1`


###Problem Title: Sistem Tidak Konsisten - Tidak Ada Solusi
Problem Description: Tunjukkan bahwa sistem x + y = 3 dan 2x + 2y = 8 tidak memiliki solusi

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem linear tidak konsisten jika:
Option A: Terdapat baris dengan semua koefisien nol tetapi konstanta tidak nol
Option B: Semua variabel bernilai nol
Option C: Matriks koefisien singular
Option D: Terdapat baris dengan semua elemen nol
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*(x + y)`
Step Expected: `2*x + 2*y`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*3`
Step Expected: `6`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Persamaan 2x + 2y = 6 bertentangan dengan 2x + 2y = 8, sehingga sistem tidak konsisten
Correct Answer: True


###Problem Title: Sistem dengan Infinit Solusi - Sistem Bergantung
Problem Description: Tunjukkan bahwa sistem x + 2y = 4 dan 2x + 4y = 8 memiliki infinit banyak solusi

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,2,4],[2,4,8]]`
Step Expected: `[[1,2,4],[2,4,8]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,2,4],[2,4,8]]|R_2\to R_2-2R_1`
Step Expected: `[[1,2,4],[0,0,0]]`

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Baris [[0,0,0]] dalam matriks augmented menunjukkan:
Option A: Persamaan bergantung, sistem memiliki infinit solusi
Option B: Sistem tidak konsisten
Option C: Solusi unik
Option D: Semua variabel bernilai nol
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `4 - 2*t`


###Problem Title: Sistem Linear dengan Parameter
Problem Description: Tentukan nilai k agar sistem x + 2y = 3 dan 2x + ky = 6 memiliki solusi unik

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem 2x2 memiliki solusi unik jika:
Option A: Determinan matriks koefisien tidak nol
Option B: Determinan matriks koefisien sama dengan nol
Option C: Kedua persamaan identik
Option D: Konstanta ruas kanan nol
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,2],[2,k]]`
Step Expected: `[[1,2],[2,k]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `1*k - 2*2`
Step Expected: `k - 4`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk solusi unik, k - 4 ne 0, sehingga k ne 4
Correct Answer: True


###Problem Title: Interpretasi Geometris Sistem 2x2
Problem Description: Sistem x + y = 5 dan 2x - y = 4 memiliki solusi (3,2). Interpretasikan secara geometris

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Setiap persamaan linear dalam dua variabel merepresentasikan:
Option A: Garis lurus di bidang xy
Option B: Titik di bidang xy
Option C: Lingkaran
Option D: Parabola
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Solusi sistem adalah titik potong kedua garis
Correct Answer: True

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3 + 2`
Step Expected: `5`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*3 - 2`
Step Expected: `4`


###Problem Title: Sistem Linear Homogen
Problem Description: Selesaikan sistem homogen 2x + y = 0 dan x - 3y = 0

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem linear homogen adalah sistem dimana semua konstanta ruas kanan bernilai nol
Correct Answer: True

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem homogen selalu memiliki solusi:
Option A: Trivial x = 0, y = 0
Option B: x = 1, y = 1
Option C: Infinit banyak
Option D: Tidak ada solusi
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `3*y`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*(3*y) + y`
Step Expected: `0`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `7*y`
Step Expected: `0`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `y`
Step Expected: `0`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `0`


###Problem Title: Sistem 2x2 dengan Pecahan
Problem Description: Selesaikan sistem (1/2)x + (1/3)y = 2 dan (1/4)x - (1/2)y = -1

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk menghilangkan pecahan dari persamaan, kita dapat:
Option A: Kalikan dengan KPK dari semua penyebut
Option B: Tambahkan semua pecahan
Option C: Ubah ke desimal
Option D: Abaikan penyebut
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `6*((1/2)*x + (1/3)*y)`
Step Expected: `3*x + 2*y`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `6*2`
Step Expected: `12`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `4*((1/4)*x - (1/2)*y)`
Step Expected: `x - 2*y`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `4*(-1)`
Step Expected: `-4`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `(3*x + 2*y) + (x - 2*y)`
Step Expected: `12 + (-4)`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `2`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2 - 2*y`
Step Expected: `-4`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `y`
Step Expected: `3`


###Problem Title: Aplikasi - Soal Cerita Uang
Problem Description: Ana membeli 3 buku dan 2 pensil seharga Rp 23000. Budi membeli 2 buku dan 1 pensil seharga Rp 15000. Tentukan harga satu buku

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Misalkan x = harga satu ___ dan y = harga satu pensil (isi nama barang)
Step Expression: `x`
Step Expected: `buku`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*x + 2*y`
Step Expected: `23000`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*x + y`
Step Expected: `15000`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `y`
Step Expected: `15000 - 2*x`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*x + 2*(15000 - 2*x)`
Step Expected: `23000`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*x + 30000 - 4*x`
Step Expected: `23000`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `7000`


###Problem Title: Aplikasi - Soal Cerita Campuran
Problem Description: Campuran berisi 40% alkohol dicampur dengan campuran 70% alkohol. Jika 6 liter campuran pertama dicampur dengan 4 liter campuran kedua, berapa persen alkohol dalam campuran akhir?

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `0.4*6`
Step Expected: `2.4`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `0.7*4`
Step Expected: `2.8`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2.4 + 2.8`
Step Expected: `5.2`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `6 + 4`
Step Expected: `10`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `(5.2/10)*100`
Step Expected: `52`


###Problem Title: Sistem 3x3 dengan Variabel Bebas
Problem Description: Selesaikan sistem x + 2y + z = 4 dan 2x + 4y + 2z = 8

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,2,1,4],[2,4,2,8]]`
Step Expected: `[[1,2,1,4],[2,4,2,8]]`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `[[1,2,1,4],[2,4,2,8]]|R_2\to R_2-2R_1`
Step Expected: `[[1,2,1,4],[0,0,0,0]]`

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Sistem memiliki 3 variabel tetapi hanya 1 persamaan independen, sehingga jumlah variabel bebas adalah:
Option A: 2
Option B: 1
Option C: 0
Option D: 3
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `4 - 2*s - t`


###Problem Title: Identifikasi Jenis Sistem
Problem Description: Tanpa menyelesaikan, tentukan apakah sistem x + y = 2, 2x + 2y = 4, dan 3x + 3y = 6 konsisten atau tidak

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Perhatikan bahwa persamaan kedua adalah kelipatan dari persamaan pertama. Ini menunjukkan:
Option A: Persamaan bergantung (dependent)
Option B: Persamaan tidak konsisten
Option C: Solusi unik
Option D: Tidak ada pola
Correct Answer: A

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena semua persamaan merepresentasikan garis yang sama, sistem konsisten dengan infinit banyak solusi
Correct Answer: True


###Problem Title: Sistem dengan Koefisien Besar
Problem Description: Selesaikan sistem 5x + 3y = 31 dan 7x - 2y = 20

#
Step Type: multiple-choice-single
Must Be Correct: true
Step Description: Untuk mengeliminasi y, kita dapat:
Option A: Kalikan persamaan pertama dengan 2 dan persamaan kedua dengan 3
Option B: Kalikan persamaan pertama dengan 7 dan persamaan kedua dengan 5
Option C: Langsung jumlahkan persamaan
Option D: Kalikan kedua persamaan dengan 10
Correct Answer: A

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*(5*x + 3*y)`
Step Expected: `10*x + 6*y`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*31`
Step Expected: `62`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*(7*x - 2*y)`
Step Expected: `21*x - 6*y`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `3*20`
Step Expected: `60`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `(10*x + 6*y) + (21*x - 6*y)`
Step Expected: `62 + 60`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `31*x`
Step Expected: `122`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `122/31`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `4`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `5*4 + 3*y`
Step Expected: `31`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `y`
Step Expected: `(31-20)/3`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `y`
Step Expected: `11/3`


###Problem Title: Verifikasi Solusi Sistem
Problem Description: Periksa apakah (2,1,3) adalah solusi dari sistem x + y + z = 6, 2x - y = 3, dan x + 2z = 8

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2 + 1 + 3`
Step Expected: `6`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena 2 + 1 + 3 = 6, persamaan pertama terpenuhi
Correct Answer: True

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*2 - 1`
Step Expected: `3`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena 2(2) - 1 = 3, persamaan kedua terpenuhi
Correct Answer: True

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2 + 2*3`
Step Expected: `8`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena semua persamaan terpenuhi, (2,1,3) adalah solusi sistem
Correct Answer: True


###Problem Title: Sistem Linear dalam Konteks Ekonomi
Problem Description: Perusahaan memproduksi produk A dan B. Produk A memerlukan 2 jam mesin dan 1 jam tenaga kerja. Produk B memerlukan 1 jam mesin dan 2 jam tenaga kerja. Tersedia 100 jam mesin dan 80 jam tenaga kerja. Berapa maksimal produk A jika semua waktu mesin digunakan dan produk B tidak diproduksi?

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Description: Misalkan x = jumlah produk ___ (nama produk)
Step Expression: `x`
Step Expected: `A`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `2*x`
Step Expected: `100`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `x`
Step Expected: `50`

#
Step Type: math-expression
Must Be Correct: true
Step Expression: `1*50`
Step Expected: `50`

#
Step Type: true-false
Must Be Correct: true
Step Description: Karena 50 jam tenaga kerja < 80 jam tersedia, produksi 50 unit produk A layak
Correct Answer: True
