###Problem Title: Konsep Dasar - Apa Itu Baris dalam Matriks?
Problem Description: Pahami definisi baris dalam konteks matriks dan sistem persamaan linear

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Definisi baris
Step Type: multiple-choice-single
Question: Dalam matriks [[2,3,1],[4,5,2],[1,0,3]], baris adalah:
Options:
  A) Susunan elemen horizontal, misalnya [2,3,1]
  B) Susunan elemen vertikal, misalnya [2,4,1]
  C) Elemen diagonal matriks
  D) Jumlah semua elemen dalam matriks
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Jumlah baris
Step Type: multiple-choice-single
Question: Berapa banyak baris dalam matriks [[1,2,3,4],[5,6,7,8],[9,10,11,12]]?
Options:
  A) 3 baris
  B) 4 baris
  C) 12 baris
  D) 7 baris
Correct Answer: A

#Step 3 [Benar/Salah]: Hubungan baris dan persamaan
Step Type: true-false
Question: Dalam matriks augmented untuk sistem persamaan linear, setiap baris mewakili satu persamaan
Correct Answer: Benar

#Step 4 [Isi Titik-Titik]: Identifikasi baris
Step Type: fill-blank
Question: Dalam matriks [[a,b,c],[d,e,f]], baris kedua adalah [{blank},{blank},{blank}]
Correct Answer: d,e,f


###Problem Title: Konsep Pivot - Definisi dan Peran Pivot
Problem Description: Pahami apa itu elemen pivot dan mengapa pivot penting dalam eliminasi Gauss-Jordan

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Apa itu pivot?
Step Type: multiple-choice-single
Question: Elemen pivot dalam eliminasi Gauss-Jordan adalah:
Options:
  A) Elemen bukan nol pertama (dari kiri) dalam suatu baris
  B) Elemen terbesar dalam matriks
  C) Elemen terakhir dalam setiap baris
  D) Elemen pada diagonal utama
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Identifikasi pivot
Step Type: multiple-choice-single
Question: Dalam baris [0,0,3,2,1], elemen pivot adalah:
Options:
  A) 3 (elemen bukan nol pertama)
  B) 0 (elemen pertama)
  C) 1 (elemen terakhir)
  D) 2 (elemen terbesar bukan nol)
Correct Answer: A

#Step 3 [Benar/Salah]: Posisi pivot
Step Type: true-false
Question: Dalam bentuk eselon baris tereduksi, setiap pivot harus bernilai 1
Correct Answer: Benar

#Step 4 [Benar/Salah]: Peran pivot
Step Type: true-false
Question: Pivot digunakan untuk mengeliminasi elemen-elemen lain dalam kolomnya menjadi nol
Correct Answer: Benar

#Step 5 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Identifikasi pivot dalam matriks
Step Type: multiple-choice-single
Question: Dalam matriks [[1,2,3],[0,5,4],[0,0,2]], elemen-elemen pivot berada pada posisi:
Options:
  A) Baris 1 kolom 1; Baris 2 kolom 2; Baris 3 kolom 3
  B) Hanya diagonal utama
  C) Semua elemen bernilai 1
  D) Elemen terbesar di setiap baris
Correct Answer: A


###Problem Title: Filosofi Pemilihan Pivot - Mengapa Posisi Pivot Penting?
Problem Description: Pahami prinsip dan filosofi di balik pemilihan posisi pivot yang optimal

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Tujuan pemilihan pivot
Step Type: multiple-choice-single
Question: Mengapa kita memilih elemen bukan nol pertama sebagai pivot?
Options:
  A) Untuk membentuk struktur tangga (echelon) yang sistematis dan menghindari baris nol di tengah
  B) Karena elemen pertama selalu yang terbesar
  C) Untuk mempercepat perhitungan tanpa alasan khusus
  D) Tidak ada alasan khusus, hanya konvensi
Correct Answer: A

#Step 2 [Benar/Salah]: Pivot dan eliminasi
Step Type: true-false
Question: Memilih pivot yang tepat membantu kita mengeliminasi elemen di bawah dan di atas pivot secara sistematis
Correct Answer: Benar

#Step 3 [Pilihan Ganda - Berganda]: Karakteristik pivot yang baik
Step Type: multiple-choice-multiple
Question: Dalam eliminasi Gauss-Jordan, pivot yang baik memiliki karakteristik:
Options:
  A) Bukan nol (tidak boleh nol)
  B) Lebih kiri dari pivot baris di bawahnya
  C) Diubah menjadi 1 (pivot=1)
  D) Harus bilangan bulat
Correct Answer: A, B, C

#Step 4 [Benar/Salah]: Strategi pivot
Step Type: true-false
Question: Jika elemen yang seharusnya menjadi pivot bernilai nol, kita dapat menukar baris untuk mendapatkan pivot bukan nol
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Prinsip Pemilihan Posisi Pivot - Bentuk Eselon
Problem Description: Pahami prinsip pemilihan posisi pivot untuk membentuk reduced row echelon form (RREF)

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Posisi pivot dalam RREF
Step Type: multiple-choice-single
Question: Dalam bentuk eselon baris tereduksi (RREF), posisi pivot pada baris ke-2 harus:
Options:
  A) Lebih ke kanan dari posisi pivot pada baris ke-1
  B) Tepat di bawah pivot baris ke-1
  C) Di posisi yang sama dengan pivot baris ke-1
  D) Tidak ada aturan khusus
Correct Answer: A

#Step 2 [Benar/Salah]: Struktur pivot
Step Type: true-false
Question: Dalam RREF yang benar, pivot membentuk pola "tangga" dari kiri atas ke kanan bawah
Correct Answer: Benar

#Step 3 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Contoh posisi pivot
Step Type: multiple-choice-single
Question: Matriks mana yang memiliki struktur pivot yang benar untuk bentuk eselon?
Options:
  A) [[1,2,0],[0,0,1],[0,0,0]] - pivot di kolom 1 dan 3
  B) [[0,1,2],[1,0,3],[0,0,1]] - pivot tidak terurut
  C) [[1,0,0],[1,0,0],[0,0,1]] - ada duplikasi pivot
  D) [[0,0,0],[1,2,3],[0,1,2]] - baris nol tidak di bawah
Correct Answer: A

#Step 4 [Benar/Salah]: Kolom pivot
Step Type: true-false
Question: Dalam RREF, selain pivot (yang bernilai 1), semua elemen lain dalam kolom pivot harus bernilai 0
Correct Answer: Benar

#Step 5 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Strategi pivot optimal
Step Type: multiple-choice-single
Question: Apa strategi terbaik dalam memilih pivot?
Options:
  A) Mulai dari baris paling atas, pilih elemen bukan nol pertama, lalu turun ke baris berikutnya dengan pivot lebih ke kanan
  B) Pilih elemen terbesar di setiap baris
  C) Pilih pivot secara acak
  D) Selalu pilih elemen di diagonal utama
Correct Answer: A


###Problem Title: Pengenalan Operasi Baris - Apa Itu Operasi Baris?
Problem Description: Pahami konsep dasar operasi baris elementer pada matriks

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Tujuan operasi baris
Step Type: multiple-choice-single
Question: Apa tujuan utama dari operasi baris elementer?
Options:
  A) Mengubah matriks menjadi bentuk yang lebih sederhana tanpa mengubah solusi sistem
  B) Membuat semua elemen matriks menjadi nol
  C) Menghitung determinan matriks
  D) Mengalikan semua elemen dengan konstanta
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Berganda]: Jenis operasi baris elementer
Step Type: multiple-choice-multiple
Question: Ada tiga jenis operasi baris elementer. Pilih semua yang benar:
Options:
  A) Mengalikan satu baris dengan konstanta bukan nol
  B) Menukar dua baris
  C) Menambah kelipatan satu baris ke baris lain
  D) Menghapus satu baris
Correct Answer: A, B, C

#Step 3 [Benar/Salah]: Sifat operasi baris
Step Type: true-false
Question: Operasi baris elementer tidak mengubah himpunan solusi dari sistem persamaan linear
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Notasi Operasi Baris - Memahami Simbol
Problem Description: Pelajari notasi standar untuk operasi baris

#Step 1 [Isi Titik-Titik]: Notasi perkalian skalar
Step Type: fill-blank
Question: Untuk mengalikan baris 2 dengan 3, kita tulis R_2 → {blank}R_2
Correct Answer: 3

#Step 2 [Isi Titik-Titik]: Notasi pertukaran baris
Step Type: fill-blank
Question: Untuk menukar baris 1 dan baris 3, kita tulis R_1 {blank} R_3
Correct Answer: \leftrightarrow

#Step 3 [Isi Titik-Titik]: Notasi penjumlahan baris
Step Type: fill-blank
Question: Untuk mengganti baris 2 dengan "baris 2 dikurangi 2 kali baris 1", kita tulis R_2 → R_2 {blank} 2R_1
Correct Answer: -

#Step 4 [Benar/Salah]: Arti notasi
Step Type: true-false
Question: Notasi R_3 → R_3 + 5R_1 berarti "ganti baris 3 dengan baris 3 ditambah 5 kali baris 1"
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Identifikasi Operasi Baris Tipe 1 - Perkalian Skalar
Problem Description: Matriks berubah dari `[[2,4,6],[1,2,3]]` menjadi `[[1,2,3],[1,2,3]]`. Identifikasi operasi yang dilakukan.

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Baris mana yang berubah?
Step Type: multiple-choice-single
Question: Baris mana yang mengalami perubahan?
Options:
  A) Baris 1
  B) Baris 2
  C) Kedua baris
  D) Tidak ada baris yang berubah
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Jenis operasi
Step Type: multiple-choice-single
Question: Jenis operasi apa yang dilakukan?
Options:
  A) Perkalian baris dengan skalar
  B) Pertukaran baris
  C) Penjumlahan baris
  D) Tidak ada operasi
Correct Answer: A

#Step 3 [Isi Titik-Titik]: Skalar yang digunakan
Step Type: fill-blank
Question: Baris 1 dikalikan dengan berapa? Jawab dalam bentuk pecahan jika perlu: {blank}
Correct Answer: 1/2

#Step 4 [Ekspresi & Jawaban]: Tuliskan notasi operasi baris
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[2,4,6],[1,2,3]]|R_1\to (1/2)R_1
Expected Answer: [[1,2,3],[1,2,3]]


###Problem Title: Melakukan Operasi Baris Tipe 1 - Perkalian Skalar
Problem Description: Lakukan operasi: kalikan baris pertama dengan `1/2` pada matriks `[[4,8,12],[2,3,5]]`

#Step 1 [Benar/Salah]: Efek pada baris lain
Step Type: true-false
Question: Ketika mengalikan satu baris dengan skalar, baris-baris lain tidak berubah
Correct Answer: Benar

#Step 2 [Ekspresi & Jawaban]: Kalikan baris 1 dengan 1/2
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[4,8,12],[2,3,5]]|R_1\to (1/2)R_1
Expected Answer: [[2,4,6],[2,3,5]]


###Problem Title: Identifikasi Operasi Baris Tipe 2 - Pertukaran Baris
Problem Description: Matriks berubah dari `[[0,1,2],[1,0,3]]` menjadi `[[1,0,3],[0,1,2]]`. Identifikasi operasi yang dilakukan.

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Apa yang terjadi?
Step Type: multiple-choice-single
Question: Apa yang terjadi pada matriks?
Options:
  A) Baris 1 dan baris 2 ditukar posisinya
  B) Baris 1 dikalikan dengan konstanta
  C) Baris 2 ditambah dengan baris 1
  D) Tidak ada perubahan
Correct Answer: A

#Step 2 [Benar/Salah]: Verifikasi pertukaran
Step Type: true-false
Question: Setelah pertukaran, baris 1 baru sama dengan baris 2 lama
Correct Answer: Benar

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Tuliskan notasi operasi baris
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[0,1,2],[1,0,3]]|R_1\leftrightarrow R_2
Expected Answer: [[1,0,3],[0,1,2]]


###Problem Title: Melakukan Operasi Baris Tipe 2 - Pertukaran Baris
Problem Description: Tukar baris 1 dan baris 2 pada matriks `[[3,4,5],[1,2,3]]`

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Hasil pertukaran
Step Type: multiple-choice-single
Question: Setelah menukar R_1 dan R_2, baris pertama menjadi:
Options:
  A) [[1,2,3]]
  B) [[3,4,5]]
  C) [[4,6,8]]
  D) [[2,2,2]]
Correct Answer: A

#Step 2 [Ekspresi & Jawaban]: Tukar baris 1 dan baris 2
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[3,4,5],[1,2,3]]|R_1\leftrightarrow R_2
Expected Answer: [[1,2,3],[3,4,5]]


###Problem Title: Identifikasi Operasi Baris Tipe 3 - Penjumlahan Baris
Problem Description: Matriks berubah dari `[[1,2,3],[2,4,7]]` menjadi `[[1,2,3],[1,2,4]]`. Identifikasi operasi yang dilakukan.

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Baris mana yang berubah?
Step Type: multiple-choice-single
Question: Baris mana yang berubah?
Options:
  A) Hanya baris 2
  B) Hanya baris 1
  C) Kedua baris
  D) Tidak ada
Correct Answer: A

#Step 2 [Benar/Salah]: Jenis operasi
Step Type: true-false
Question: Ini adalah operasi penjumlahan/pengurangan baris (Tipe 3)
Correct Answer: Benar

#Step 3 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Operasi yang tepat
Step Type: multiple-choice-single
Question: Operasi mana yang menghasilkan perubahan ini?
Options:
  A) R_2 → R_2 - R_1
  B) R_2 → R_2 + R_1
  C) R_2 → 2R_2
  D) R_1 → R_1 - R_2
Correct Answer: A

#Step 4 [Ekspresi & Jawaban]: Tuliskan notasi dan hasil
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3],[2,4,7]]|R_2\to R_2-R_1
Expected Answer: [[1,2,3],[1,2,4]]


###Problem Title: Melakukan Operasi Baris Tipe 3 - Penjumlahan Sederhana
Problem Description: Lakukan operasi: ganti baris 2 dengan `R_2 - R_1` pada matriks `[[1,1,2],[3,4,8]]`

#Step 1 [Isi Titik-Titik]: Hitung elemen pertama baris 2 baru
Step Type: fill-blank
Question: Elemen pertama baris 2 baru = 3 - 1 = {blank}
Correct Answer: 2

#Step 2 [Isi Titik-Titik]: Hitung elemen kedua baris 2 baru
Step Type: fill-blank
Question: Elemen kedua baris 2 baru = 4 - 1 = {blank}
Correct Answer: 3

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Hasil operasi lengkap
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1,2],[3,4,8]]|R_2\to R_2-R_1
Expected Answer: [[1,1,2],[2,3,6]]


###Problem Title: Identifikasi Operasi dengan Skalar
Problem Description: Matriks berubah dari `[[1,1,2],[2,3,5]]` menjadi `[[1,1,2],[0,1,1]]`. Identifikasi operasi yang dilakukan.

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Operasi apa yang dilakukan?
Step Type: multiple-choice-single
Question: Operasi mana yang mengubah baris 2?
Options:
  A) R_2 → R_2 - 2R_1
  B) R_2 → R_2 - R_1
  C) R_2 → (1/2)R_2
  D) R_2 → R_2 + R_1
Correct Answer: A

#Step 2 [Benar/Salah]: Verifikasi
Step Type: true-false
Question: Untuk memverifikasi, kita hitung: [[2,3,5]] - 2[[1,1,2]] = [[0,1,1]]
Correct Answer: Benar

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Tuliskan operasi lengkap
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1,2],[2,3,5]]|R_2\to R_2-2R_1
Expected Answer: [[1,1,2],[0,1,1]]


###Problem Title: Melakukan Operasi dengan Skalar
Problem Description: Lakukan operasi R_2 → R_2 - 3R_1 pada matriks `[[1,2,3],[3,7,12]]`

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Langkah pertama
Step Type: multiple-choice-single
Question: Untuk melakukan R_2 - 3R_1, langkah pertama adalah:
Options:
  A) Hitung 3R_1 terlebih dahulu
  B) Kalikan R_2 dengan 3
  C) Tukar R_1 dan R_2
  D) Langsung kurangkan
Correct Answer: A

#Step 2 [Isi Titik-Titik]: Hitung 3R_1
Step Type: fill-blank
Question: 3R_1 = 3[[1,2,3]] = [[3,{blank},9]]
Correct Answer: 6

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Hasil operasi
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3],[3,7,12]]|R_2\to R_2-3R_1
Expected Answer: [[1,2,3],[0,1,3]]


###Problem Title: Kombinasi Dua Operasi - Urutan Penting
Problem Description: Ubah `[[2,4,8],[1,3,7]]` dengan dua operasi: (1) R_1 → (1/2)R_1, (2) R_2 → R_2 - R_1

#Step 1 [Benar/Salah]: Urutan operasi
Step Type: true-false
Question: Urutan operasi baris penting - melakukan operasi dalam urutan berbeda bisa memberi hasil berbeda
Correct Answer: Benar

#Step 2 [Ekspresi & Jawaban]: Operasi pertama
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[2,4,8],[1,3,7]]|R_1\to (1/2)R_1
Expected Answer: [[1,2,4],[1,3,7]]

#Step 3 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Mengapa operasi 1 dulu?
Step Type: multiple-choice-single
Question: Mengapa kita lakukan R_1 → (1/2)R_1 terlebih dahulu?
Options:
  A) Agar pivot (elemen kiri atas) menjadi 1, memudahkan eliminasi selanjutnya
  B) Tidak ada alasan khusus
  C) Untuk membuat baris 2 menjadi nol
  D) Untuk menukar baris
Correct Answer: A

#Step 4 [Ekspresi & Jawaban]: Operasi kedua
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,4],[1,3,7]]|R_2\to R_2-R_1
Expected Answer: [[1,2,4],[0,1,3]]


###Problem Title: Identifikasi Urutan Operasi
Problem Description: Matriks berubah dari `[[3,6,9],[1,3,6]]` menjadi `[[1,2,3],[0,1,3]]`. Identifikasi urutan operasi yang dilakukan.

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Operasi pertama
Step Type: multiple-choice-single
Question: Operasi pertama yang dilakukan adalah:
Options:
  A) R_1 → (1/3)R_1
  B) R_2 → R_2 - R_1
  C) R_1 ↔ R_2
  D) R_2 → (1/3)R_2
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Operasi kedua
Step Type: multiple-choice-single
Question: Setelah R_1 → (1/3)R_1 menghasilkan [[1,2,3],[1,3,6]], operasi selanjutnya adalah:
Options:
  A) R_2 → R_2 - R_1
  B) R_2 → R_2 + R_1
  C) R_2 → (1/2)R_2
  D) Tidak ada operasi lagi
Correct Answer: A

#Step 3 [Benar/Salah]: Hasil akhir
Step Type: true-false
Question: Dengan urutan R_1 → (1/3)R_1 kemudian R_2 → R_2 - R_1, kita dapatkan [[1,2,3],[0,1,3]]
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Bentuk Eselon Baris - Pengenalan
Problem Description: Pahami apa itu bentuk eselon baris (row echelon form)

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Definisi pivot
Step Type: multiple-choice-single
Question: Apa yang dimaksud dengan "pivot" dalam matriks?
Options:
  A) Elemen bukan nol pertama (dari kiri) di setiap baris
  B) Elemen terbesar dalam matriks
  C) Elemen diagonal utama
  D) Elemen terakhir di setiap baris
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Berganda]: Syarat bentuk eselon baris
Step Type: multiple-choice-multiple
Question: Matriks dalam bentuk eselon baris jika memenuhi syarat berikut (pilih semua yang benar):
Options:
  A) Semua baris nol (jika ada) berada di bawah
  B) Pivot setiap baris berada di sebelah kanan pivot baris sebelumnya
  C) Semua elemen di bawah pivot adalah nol
  D) Semua pivot harus bernilai 1
Correct Answer: A, B, C

#Step 3 [Benar/Salah]: Contoh bentuk eselon
Step Type: true-false
Question: Matriks [[1,2,3],[0,1,4],[0,0,1]] adalah dalam bentuk eselon baris
Correct Answer: Benar

#Step 4 [Benar/Salah]: Bukan bentuk eselon
Step Type: true-false
Question: Matriks [[1,2,3],[2,1,4],[0,0,1]] BUKAN dalam bentuk eselon baris karena ada elemen bukan nol di bawah pivot pertama
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Bentuk Eselon Baris Tereduksi - Pengenalan
Problem Description: Pahami bentuk eselon baris tereduksi (reduced row echelon form)

#Step 1 [Pilihan Ganda - Berganda]: Syarat tambahan untuk bentuk tereduksi
Step Type: multiple-choice-multiple
Question: Selain syarat eselon baris biasa, bentuk tereduksi juga memerlukan:
Options:
  A) Setiap pivot bernilai 1
  B) Setiap elemen di ATAS pivot adalah nol
  C) Tidak boleh ada baris nol
  D) Harus matriks persegi
Correct Answer: A, B

#Step 2 [Benar/Salah]: Contoh tereduksi
Step Type: true-false
Question: Matriks [[1,0,0],[0,1,0],[0,0,1]] adalah bentuk eselon baris tereduksi (ini adalah matriks identitas)
Correct Answer: Benar

#Step 3 [Benar/Salah]: Bukan tereduksi
Step Type: true-false
Question: Matriks [[1,2,3],[0,1,4],[0,0,1]] adalah eselon baris tetapi BUKAN tereduksi karena ada elemen bukan nol di atas pivot
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Eliminasi Gauss-Jordan Lengkap 2x2
Problem Description: Selesaikan sistem `[[2,4,16],[1,3,11]]` hingga bentuk eselon baris tereduksi

#Step 1 [Ekspresi & Jawaban]: Jadikan pivot pertama = 1
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[2,4,16],[1,3,11]]|R_1\to (1/2)R_1
Expected Answer: [[1,2,8],[1,3,11]]

#Step 2 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di bawah pivot pertama
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,8],[1,3,11]]|R_2\to R_2-R_1
Expected Answer: [[1,2,8],[0,1,3]]

#Step 3 [Benar/Salah]: Sudah eselon baris?
Step Type: true-false
Question: Matriks [[1,2,8],[0,1,3]] sudah dalam bentuk eselon baris
Correct Answer: Benar

#Step 4 [Benar/Salah]: Sudah tereduksi?
Step Type: true-false
Question: Matriks [[1,2,8],[0,1,3]] BELUM dalam bentuk tereduksi karena ada elemen 2 di atas pivot kedua
Correct Answer: Benar

#Step 5 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di atas pivot kedua
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,8],[0,1,3]]|R_1\to R_1-2R_2
Expected Answer: [[1,0,2],[0,1,3]]

#Step 6 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Solusi sistem
Step Type: multiple-choice-single
Question: Dari [[1,0,2],[0,1,3]], solusi sistem adalah:
Options:
  A) x = 2, y = 3
  B) x = 3, y = 2
  C) x = 1, y = 0
  D) x = 0, y = 1
Correct Answer: A


###Problem Title: Identifikasi Kesalahan Operasi Baris
Problem Description: Seseorang mengklaim melakukan R_2 → R_2 - 2R_1 pada `[[1,2,3],[4,5,6]]` dan mendapat `[[1,2,3],[2,1,0]]`. Apakah ini benar?

#Step 1 [Isi Titik-Titik]: Hitung yang benar
Step Type: fill-blank
Question: 2R_1 = 2[[1,2,3]] = [[2,4,{blank}]]
Correct Answer: 6

#Step 2 [Isi Titik-Titik]: Hasil yang benar
Step Type: fill-blank
Question: R_2 - 2R_1 = [[4,5,6]] - [[2,4,6]] = [[2,1,{blank}]]
Correct Answer: 0

#Step 3 [Benar/Salah]: Verifikasi kesalahan
Step Type: true-false
Question: Hasil [[1,2,3],[2,1,0]] adalah BENAR untuk operasi R_2 → R_2 - 2R_1
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Sistem 2x2 dengan Pecahan
Problem Description: Selesaikan `[[4,2,10],[2,3,11]]` menggunakan eliminasi Gauss-Jordan

#Step 1 [Ekspresi & Jawaban]: Jadikan pivot pertama = 1
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[4,2,10],[2,3,11]]|R_1\to (1/4)R_1
Expected Answer: [[1,1/2,5/2],[2,3,11]]

#Step 2 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Operasi selanjutnya
Step Type: multiple-choice-single
Question: Untuk mengeliminasi elemen di bawah pivot pertama, operasi yang tepat adalah:
Options:
  A) R_2 → R_2 - 2R_1
  B) R_2 → R_2 - R_1
  C) R_2 → (1/2)R_2
  D) R_2 → R_2 + 2R_1
Correct Answer: A

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di bawah pivot pertama
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1/2,5/2],[2,3,11]]|R_2\to R_2-2R_1
Expected Answer: [[1,1/2,5/2],[0,2,6]]

#Step 4 [Ekspresi & Jawaban]: Jadikan pivot kedua = 1
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1/2,5/2],[0,2,6]]|R_2\to (1/2)R_2
Expected Answer: [[1,1/2,5/2],[0,1,3]]

#Step 5 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di atas pivot kedua
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1/2,5/2],[0,1,3]]|R_1\to R_1-(1/2)R_2
Expected Answer: [[1,0,1],[0,1,3]]


###Problem Title: Identifikasi Operasi pada Sistem 3x3
Problem Description: Matriks `[[1,2,3,14],[2,5,7,31],[3,1,2,11]]` menjadi `[[1,2,3,14],[0,1,1,3],[3,1,2,11]]`. Apa operasi yang dilakukan?

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Baris yang berubah
Step Type: multiple-choice-single
Question: Baris mana yang berubah?
Options:
  A) Baris 2
  B) Baris 1
  C) Baris 3
  D) Semua baris
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Operasi yang dilakukan
Step Type: multiple-choice-single
Question: Operasi apa yang mengubah baris 2?
Options:
  A) R_2 → R_2 - 2R_1
  B) R_2 → R_2 - R_1
  C) R_2 → (1/2)R_2
  D) R_2 → R_2 + 2R_1
Correct Answer: A

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Verifikasi operasi
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3,14],[2,5,7,31],[3,1,2,11]]|R_2\to R_2-2R_1
Expected Answer: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[3,1,2,11]]


###Problem Title: Sistem 3x3 Lengkap - Bagian 1
Problem Description: Selesaikan `[[1,2,3,14],[2,5,7,31],[3,1,2,11]]` sampai bentuk eselon baris

#Step 1 [Benar/Salah]: Pivot pertama sudah 1?
Step Type: true-false
Question: Pivot pertama sudah bernilai 1, jadi kita bisa langsung eliminasi di bawahnya
Correct Answer: Benar

#Step 2 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi baris 2
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3,14],[2,5,7,31],[3,1,2,11]]|R_2\to R_2-2R_1
Expected Answer: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[3,1,2,11]]

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi baris 3
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[3,1,2,11]]|R_3\to R_3-3R_1
Expected Answer: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[0,-5,-7,-31]]

#Step 4 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di bawah pivot kedua
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[0,-5,-7,-31]]|R_3\to R_3+5R_2
Expected Answer: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[0,0,-2,-16]]

#Step 5 [Ekspresi & Jawaban]: Jadikan pivot ketiga = 1
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[0,0,-2,-16]]|R_3\to (-1/2)R_3
Expected Answer: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[0,0,1,8]]

#Step 6 [Benar/Salah]: Bentuk eselon baris tercapai?
Step Type: true-false
Question: Matriks [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[0,0,1,8]] sudah dalam bentuk eselon baris
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Sistem 3x3 Lengkap - Bagian 2 (Back Substitution)
Problem Description: Lanjutkan dari `[[1,2,3,14],[0,1,1,3],[0,0,1,8]]` ke bentuk tereduksi

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Strategi eliminasi mundur
Step Type: multiple-choice-single
Question: Untuk mendapat bentuk tereduksi, kita eliminasi:
Options:
  A) Dari bawah ke atas, menghilangkan elemen di atas setiap pivot
  B) Dari atas ke bawah
  C) Hanya baris pertama
  D) Semua baris sekaligus
Correct Answer: A

#Step 2 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di atas pivot ketiga (baris 2)
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3,14],[0,1,1,3],[0,0,1,8]]|R_2\to R_2-R_3
Expected Answer: [[1,2,3,14],[0,1,0,-5],[0,0,1,8]]

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di atas pivot ketiga (baris 1)
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,3,14],[0,1,0,-5],[0,0,1,8]]|R_1\to R_1-3R_3
Expected Answer: [[1,2,0,-10],[0,1,0,-5],[0,0,1,8]]

#Step 4 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di atas pivot kedua
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,2,0,-10],[0,1,0,-5],[0,0,1,8]]|R_1\to R_1-2R_2
Expected Answer: [[1,0,0,0],[0,1,0,-5],[0,0,1,8]]

#Step 5 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Solusi sistem
Step Type: multiple-choice-single
Question: Dari bentuk tereduksi, solusi sistem adalah:
Options:
  A) x = 0, y = -5, z = 8
  B) x = 1, y = 0, z = 0
  C) x = 8, y = -5, z = 0
  D) Tidak ada solusi
Correct Answer: A


###Problem Title: Sistem dengan Pertukaran Baris
Problem Description: Selesaikan `[[0,2,1,5],[1,1,2,7],[2,1,3,10]]` yang memerlukan pertukaran baris

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Masalah dengan matriks awal
Step Type: multiple-choice-single
Question: Mengapa kita perlu menukar baris?
Options:
  A) Elemen kiri atas (posisi pivot pertama) adalah nol
  B) Baris terlalu panjang
  C) Untuk membuat perhitungan lebih mudah
  D) Tidak perlu tukar baris
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Baris mana yang ditukar?
Step Type: multiple-choice-single
Question: Untuk mendapat pivot pertama bukan nol, kita tukar:
Options:
  A) R_1 dengan R_2 (atau R_3)
  B) R_2 dengan R_3
  C) Tidak perlu tukar
  D) Semua baris
Correct Answer: A

#Step 3 [Ekspresi & Jawaban]: Tukar baris 1 dan 2
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[0,2,1,5],[1,1,2,7],[2,1,3,10]]|R_1\leftrightarrow R_2
Expected Answer: [[1,1,2,7],[0,2,1,5],[2,1,3,10]]

#Step 4 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi baris 3
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1,2,7],[0,2,1,5],[2,1,3,10]]|R_3\to R_3-2R_1
Expected Answer: [[1,1,2,7],[0,2,1,5],[0,-1,-1,-4]]

#Step 5 [Ekspresi & Jawaban]: Jadikan pivot kedua = 1
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1,2,7],[0,2,1,5],[0,-1,-1,-4]]|R_2\to (1/2)R_2
Expected Answer: [[1,1,2,7],[0,1,1/2,5/2],[0,-1,-1,-4]]

#Step 6 [Ekspresi & Jawaban]: Eliminasi di bawah pivot kedua
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1,2,7],[0,1,1/2,5/2],[0,-1,-1,-4]]|R_3\to R_3+R_2
Expected Answer: [[1,1,2,7],[0,1,1/2,5/2],[0,0,-1/2,-3/2]]

#Step 7 [Ekspresi & Jawaban]: Jadikan pivot ketiga = 1
Step Type: step-by-step
Step Expression: [[1,1,2,7],[0,1,1/2,5/2],[0,0,-1/2,-3/2]]|R_3\to -2R_3
Expected Answer: [[1,1,2,7],[0,1,1/2,5/2],[0,0,1,3]]


###Problem Title: Latihan Identifikasi Campuran
Problem Description: Diberikan transformasi `[[2,4,6],[3,5,8]]` → `[[1,2,3],[3,5,8]]` → `[[1,2,3],[0,-1,-1]]`. Identifikasi kedua operasi.

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Operasi pertama
Step Type: multiple-choice-single
Question: Operasi dari [[2,4,6],[3,5,8]] ke [[1,2,3],[3,5,8]] adalah:
Options:
  A) R_1 → (1/2)R_1
  B) R_2 → R_2 - R_1
  C) R_1 ↔ R_2
  D) R_1 → 2R_1
Correct Answer: A

#Step 2 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Operasi kedua
Step Type: multiple-choice-single
Question: Operasi dari [[1,2,3],[3,5,8]] ke [[1,2,3],[0,-1,-1]] adalah:
Options:
  A) R_2 → R_2 - 3R_1
  B) R_2 → R_2 - R_1
  C) R_2 → (1/3)R_2
  D) R_1 → R_1 + R_2
Correct Answer: A

#Step 3 [Benar/Salah]: Verifikasi urutan
Step Type: true-false
Question: Dengan operasi R_1 → (1/2)R_1 diikuti R_2 → R_2 - 3R_1, kita mengubah [[2,4,6],[3,5,8]] menjadi [[1,2,3],[0,-1,-1]]
Correct Answer: Benar


###Problem Title: Strategi Pemilihan Operasi
Problem Description: Untuk mengubah `[[3,6,9],[6,13,21]]` ke bentuk eselon baris tereduksi, strategi apa yang efisien?

#Step 1 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Langkah pertama yang baik
Step Type: multiple-choice-single
Question: Langkah pertama yang paling efisien adalah:
Options:
  A) R_1 → (1/3)R_1 untuk membuat pivot = 1
  B) R_2 → R_2 - 2R_1 langsung
  C) R_1 ↔ R_2
  D) R_2 → (1/6)R_2
Correct Answer: A

#Step 2 [Benar/Salah]: Alasan strategi
Step Type: true-false
Question: Lebih baik jadikan pivot = 1 terlebih dahulu karena memudahkan perhitungan eliminasi selanjutnya
Correct Answer: Benar

#Step 3 [Pilihan Ganda - Tunggal]: Setelah R_1 → (1/3)R_1 menghasilkan [[1,2,3],[6,13,21]], langkah selanjutnya:
Step Type: multiple-choice-single
Question: Operasi selanjutnya yang tepat adalah:
Options:
  A) R_2 → R_2 - 6R_1
  B) R_2 → R_2 - R_1
  C) R_2 → R_2 - 2R_1
  D) R_2 → (1/2)R_2
Correct Answer: A
