###
Problem Title: Data Analytics Lifecycle Phases
Problem Description: Memahami struktur dan fase dalam Data Analytics Lifecycle

#
Step Description: Data Analytics Lifecycle terdiri dari berapa fase utama?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 4 fase
Option B: 5 fase
Option C: 6 fase
Option D: 7 fase
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Fase Discovery - Business Understanding
Problem Description: Memahami aktivitas dalam fase Discovery

#
Step Description: Dalam fase Discovery, apa yang BUKAN termasuk dalam aktivitas business understanding?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Identifikasi stakeholder
Option B: Definisi business objectives
Option C: Training model machine learning
Option D: Formulate hypotheses
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Time Allocation in Analytics Projects
Problem Description: Alokasi waktu dalam proyek analytics

#
Step Description: Berapa persentase waktu yang umumnya dihabiskan untuk fase Discovery dan Data Preparation dalam proyek analytics?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 50%
Option B: 60%
Option C: 70%
Option D: 80%
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Problem Definition Quality
Problem Description: Membuat problem statement yang efektif

#
Step Description: Manakah contoh problem statement yang PALING spesifik dan baik?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: "Kita ingin meningkatkan penjualan"
Option B: "Improve customer satisfaction"
Option C: "Reduce costs"
Option D: "Reduce 30-day customer churn rate from 25% to 15% in 12 months"
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Data Quality Dimensions
Problem Description: Memahami dimensi-dimensi kualitas data

#
Step Description: Pilih SEMUA dimensi data quality yang benar:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Completeness - extent to which data is not missing
Option B: Accuracy - data correctly represents reality
Option C: Complexity - how complicated the data structure is
Option D: Consistency - same data across sources matches
Option E: Uniqueness - no unintended duplicates
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Missing Values Handling
Problem Description: Strategi menangani missing values

#
Step Description: Untuk dataset dengan 100,000 records dan fitur 'income' yang memiliki 30% missing values, teknik mana yang PALING TIDAK disarankan?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Mean imputation
Option B: Median imputation
Option C: Listwise deletion (hapus semua baris dengan missing values)
Option D: Predictive imputation using machine learning
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Feature Engineering - Temporal Features
Problem Description: Membuat fitur temporal dari datetime

#
Step Description: Dari kolom datetime 'purchase_date', kita dapat membuat fitur baru seperti: day_of_week, is_weekend, month, dan {blank} yang mengukur recency.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: days_since_last_purchase
Alternative Answer: days_since_signup
Alternative Answer: time_since_last_event
Alternative Answer: recency
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Transformation - Normalization
Problem Description: Menghitung Min-Max Normalization

#
Step Description: Diberikan nilai x = 75 pada fitur 'age' dengan x_min = 18 dan x_max = 90. Berapa hasil Min-Max Normalization? (Bulatkan ke 2 desimal)
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 0.79
Alternative Answer: 0.80
Must Be Correct: false

###
Problem Title: IQR Outlier Detection
Problem Description: Mendeteksi outlier menggunakan metode IQR

#
Step Description: Diberikan data dengan Q1 = 50, Q3 = 100. Tentukan upper bound untuk outlier detection menggunakan metode IQR.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 175
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Algorithm Selection - Classification
Problem Description: Memilih algoritma yang tepat untuk klasifikasi

#
Step Description: Untuk problem klasifikasi dengan dataset kecil (1000 records) dan membutuhkan interpretability tinggi, algoritma mana yang PALING sesuai?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Deep Neural Network
Option B: Decision Tree
Option C: XGBoost
Option D: K-Nearest Neighbors
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Regression vs Classification
Problem Description: Membedakan problem regression dan classification

#
Step Description: Manakah yang merupakan problem REGRESSION?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Prediksi apakah customer akan churn (Yes/No)
Option B: Klasifikasi email spam atau bukan spam
Option C: Prediksi harga rumah dalam dollar
Option D: Kategorisasi sentiment (Positive/Negative/Neutral)
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Cross-Validation Purpose
Problem Description: Memahami tujuan cross-validation

#
Step Description: Apa tujuan utama dari K-Fold Cross-Validation?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Mempercepat training time
Option B: Mengurangi overfitting
Option C: Mendapatkan estimasi performa model yang lebih robust
Option D: Menambah jumlah data training
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Confusion Matrix Understanding
Problem Description: Memahami komponen confusion matrix

#
Step Description: Dalam confusion matrix untuk binary classification, pilih pernyataan yang BENAR:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: True Positive (TP) = Model prediksi Positive, Actual Positive
Option B: False Positive (FP) = Model prediksi Positive, Actual Negative (Type I Error)
Option C: False Negative (FN) = Model prediksi Negative, Actual Positive (Type II Error)
Option D: True Negative (TN) = Model prediksi Negative, Actual Negative
Option E: Precision = TP / (TP + TN)
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Precision vs Recall Calculation
Problem Description: Menghitung F1-Score dari confusion matrix

#
Step Description: Model klasifikasi menghasilkan: TP=80, FP=20, TN=150, FN=50. Hitung F1-Score (bulatkan ke 3 desimal).
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 0.696
Alternative Answer: 0.695
Alternative Answer: 0.697
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Bias-Variance Tradeoff
Problem Description: Memahami bias-variance tradeoff

#
Step Description: Model dengan HIGH BIAS dan LOW VARIANCE mengalami masalah apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Overfitting
Option B: Underfitting
Option C: Perfect fit
Option D: Tidak ada masalah
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Overfitting Indicators
Problem Description: Mengidentifikasi tanda-tanda overfitting

#
Step Description: Pilih SEMUA indikator overfitting:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Training accuracy 99%, Test accuracy 65%
Option B: Training loss menurun, Validation loss meningkat
Option C: Model performs sangat baik di training data tapi buruk di new data
Option D: Training accuracy 75%, Test accuracy 73%
Option E: Model terlalu simple dan tidak bisa capture patterns
Correct Answer: A, B, C
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Splitting Strategy
Problem Description: Strategi splitting untuk imbalanced dataset

#
Step Description: Untuk imbalanced dataset dengan class distribution 90% class A dan 10% class B, teknik splitting apa yang PALING tepat?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Random split
Option B: Stratified split
Option C: Time-based split
Option D: Leave-one-out
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Feature Engineering - RFM
Problem Description: Memahami RFM analysis

#
Step Description: RFM analysis dalam e-commerce customer segmentation terdiri dari tiga dimensi: Recency (seberapa baru), Frequency (seberapa sering), dan {blank} (berapa banyak uang dihabiskan).
Step Type: fill-blank
Correct Answer: Monetary
Alternative Answer: Monetary Value
Alternative Answer: monetary
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Quality Score Calculation
Problem Description: Menghitung overall quality score

#
Step Description: Sebuah field memiliki Completeness 90%, Accuracy 85%, Uniqueness 95%. Hitung rata-rata overall quality score (dalam persen, bulatkan ke integer terdekat).
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 90
Alternative Answer: 90%
Must Be Correct: false

###
Problem Title: ETL Process Understanding
Problem Description: Memahami urutan tahapan ETL

#
Step Description: Urutan yang benar dalam ETL process adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Transform → Extract → Load
Option B: Extract → Transform → Load
Option C: Load → Extract → Transform
Option D: Extract → Load → Transform
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: ETL adalah singkatan dari {blank}, {blank}, dan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Extract
Alternative Answer A: Extraction
Alternative Answer A: ekstraksi
Correct Answer B: Transform
Alternative Answer B: Transformation
Alternative Answer B: transformasi
Correct Answer C: Load
Alternative Answer C: Loading
Alternative Answer C: pemuatan
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Hypothesis Formation
Problem Description: Pentingnya hypothesis formation

#
Step Description: Benar atau Salah: Dalam fase Discovery, lebih baik langsung eksplorasi data tanpa membentuk hypotheses terlebih dahulu, agar bisa menemukan patterns yang unexpected.
Step Type: true-false
Correct Answer: False
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Model Deployment Options
Problem Description: Berbagai opsi deployment model

#
Step Description: Pilih SEMUA deployment options yang valid:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Batch predictions - scheduled runs (daily, weekly)
Option B: Real-time API - on-demand predictions
Option C: Edge deployment - on-device models
Option D: Manual predictions - analyst runs model setiap kali dibutuhkan
Option E: Embedded - integrated dalam aplikasi
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Model Drift Detection
Problem Description: Memahami penyebab model performance degradation

#
Step Description: Model accuracy turun dari 85% ke 70% setelah 6 bulan di production. Apa kemungkinan penyebabnya?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Code bug dalam production
Option B: Data drift - input data distribution berubah
Option C: Concept drift - relationship antara features dan target berubah
Option D: Semua jawaban di atas mungkin
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Visualization Best Practice
Problem Description: Memilih jenis chart yang tepat

#
Step Description: Untuk menampilkan trend penjualan over time (monthly dari Jan - Dec), jenis chart apa yang PALING tepat?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Pie chart
Option B: Line chart
Option C: Scatter plot
Option D: Box plot
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Stakeholder Communication
Problem Description: Komunikasi hasil analytics ke stakeholder

#
Step Description: Saat mempresentasikan hasil analytics ke C-Level Executives, apa yang harus menjadi FOKUS UTAMA?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Technical details tentang algoritma yang digunakan
Option B: Business impact, ROI, dan strategic implications
Option C: Code implementation dan infrastructure
Option D: Statistical significance tests dan p-values
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Regularization Techniques
Problem Description: Memahami perbedaan Ridge dan Lasso

#
Step Description: Ridge dan Lasso regression keduanya adalah teknik regularization, tetapi apa perbedaan utamanya?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Ridge menggunakan L1 penalty, Lasso menggunakan L2 penalty
Option B: Ridge menggunakan L2 penalty, Lasso menggunakan L1 penalty
Option C: Ridge untuk classification, Lasso untuk regression
Option D: Tidak ada perbedaan, keduanya sama
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Iterative Lifecycle Nature
Problem Description: Memahami sifat iteratif dari lifecycle

#
Step Description: Benar atau Salah: Data Analytics Lifecycle adalah proses linear dimana setelah menyelesaikan satu fase, kita tidak boleh kembali ke fase sebelumnya.
Step Type: true-false
Correct Answer: False
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Success Criteria Definition
Problem Description: Memahami kriteria SMART untuk success criteria

#
Step Description: Success criteria yang baik harus memenuhi kriteria SMART. Pilih yang termasuk SMART:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Specific - jelas dan spesifik
Option B: Measurable - dapat diukur dengan metrics
Option C: Achievable - realistic given constraints
Option D: Relevant - aligned dengan business goals
Option E: Time-bound - memiliki deadline jelas
Correct Answer: A, B, C, D, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Encoding Categorical Variables
Problem Description: Memilih encoding method yang tepat

#
Step Description: Untuk categorical feature 'Education' dengan nilai [High School, Bachelor, Master, PhD], encoding method apa yang PALING tepat?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: One-Hot Encoding
Option B: Label Encoding (0,1,2,3)
Option C: Target Encoding
Option D: Binary Encoding
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Comprehensive Case - Customer Churn
Problem Description: Studi kasus lengkap: Customer Churn Prediction untuk perusahaan telekomunikasi

#
Step Description: Perusahaan telekomunikasi ingin memprediksi customer churn. Data menunjukkan 25% churn rate per tahun. Target: reduce ke 15% dalam 12 bulan. Dataset: 50,000 customers dengan features: tenure, monthly_charges, total_charges, contract_type, customer_service_calls, payment_method. Challenge: Dataset imbalanced (75% tidak churn, 25% churn). Dalam fase Discovery, aktivitas apa yang HARUS dilakukan?
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Business understanding dan definisi success criteria
Option B: Hypothesis formation tentang churn drivers
Option C: Identifikasi stakeholder (marketing, customer service)
Option D: Training model langsung
Option E: Define metrics (precision, recall, F1-score)
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Untuk handling imbalanced dataset (75% tidak churn, 25% churn), teknik apa yang bisa digunakan?
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: SMOTE oversampling
Option B: Class weights adjustment
Option C: Delete semua non-churned customers
Option D: Stratified split untuk maintain proporsi
Option E: Undersampling majority class
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Feature engineering yang relevan untuk churn prediction termasuk membuat fitur {blank} dari tenure, {blank} dari customer service calls, dan {blank} dari contract type.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: tenure_months
Alternative Answer A: tenure in months
Alternative Answer A: durasi berlangganan
Correct Answer B: call_frequency
Alternative Answer B: frequency of calls
Alternative Answer B: frekuensi panggilan
Correct Answer C: contract_duration
Alternative Answer C: is_monthly_contract
Alternative Answer C: tipe kontrak
Must Be Correct: false

#
Step Description: Untuk churn prediction, metric apa yang PALING penting?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Precision - karena false positive mahal
Option B: Recall - karena ingin catch sebanyak mungkin churners
Option C: F1-Score - balance antara precision dan recall
Option D: Accuracy - overall correctness
Correct Answer: C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Deployment strategy yang tepat untuk churn prediction adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Real-time API untuk setiap customer login
Option B: Weekly batch predictions untuk active customers
Option C: One-time prediction tanpa update
Option D: Manual prediction by analyst
Correct Answer: B
Must Be Correct: true
