###
Problem Title: SMART Objectives Framework
Problem Description: Memahami komponen SMART dalam mendefinisikan business objectives

#
Step Description: SMART adalah akronim yang terdiri dari 5 komponen. Berapa jumlah komponen dalam SMART objectives?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 3 komponen
Option B: 4 komponen
Option C: 5 komponen
Option D: 6 komponen
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Dalam SMART objectives, huruf "M" berarti?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Meaningful
Option B: Measurable
Option C: Manageable
Option D: Memorable
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Business Objective Quality
Problem Description: Membedakan good dan bad business objectives

#
Step Description: Manakah contoh business objective yang PALING memenuhi kriteria SMART?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: "Meningkatkan penjualan"
Option B: "Membuat customer lebih puas"
Option C: "Reduce customer churn rate from 25% to 15% within 12 months"
Option D: "Improve business performance"
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Stakeholder Categories
Problem Description: Mengidentifikasi tipe-tipe stakeholder dalam analytics project

#
Step Description: Stakeholder yang bertanggung jawab sebagai decision makers dan budget owners disebut?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Business Users
Option B: Executive Sponsors
Option C: Data Owners
Option D: Analytics Team
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Stakeholder yang menyediakan domain knowledge dan technical accuracy adalah?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Subject Matter Experts
Option B: Executive Sponsors
Option C: Data Owners
Option D: Business Users
Correct Answer: A
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Problem Statement Components
Problem Description: Memahami elemen-elemen dalam problem statement yang baik

#
Step Description: Problem statement yang baik harus mencakup berapa komponen utama?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 3 komponen
Option B: 4 komponen
Option C: 5 komponen
Option D: 6 komponen
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Analytics Translation
Problem Description: Menerjemahkan business problem ke analytics problem

#
Step Description: Business problem "Predict which customers will leave next month" diterjemahkan ke analytics type apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Descriptive Analytics
Option B: Diagnostic Analytics
Option C: Predictive Analytics - Classification
Option D: Prescriptive Analytics
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Business question "What happened last quarter?" termasuk tipe analytics apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Descriptive Analytics
Option B: Diagnostic Analytics
Option C: Predictive Analytics
Option D: Prescriptive Analytics
Correct Answer: A
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Success Metrics Types
Problem Description: Membedakan business metrics dan model performance metrics

#
Step Description: Manakah yang termasuk Business Metrics (bukan model metrics)?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: F1-Score
Option B: Revenue increase
Option C: Accuracy
Option D: RMSE
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Manakah yang termasuk Model Performance Metrics?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Market share
Option B: Cost reduction
Option C: Customer satisfaction
Option D: Precision and Recall
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

###
Problem Title: ROI Calculation
Problem Description: Menghitung Return on Investment untuk analytics project

#
Step Description: Project cost = $500,000. Annual revenue saved = $2,000,000. Berapa ROI-nya? (dalam persen, tanpa simbol %)
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 300
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Data Quality Dimensions
Problem Description: Memahami 6 dimensi data quality

#
Step Description: Berapa jumlah dimensi utama dalam Data Quality Assessment?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 4 dimensi
Option B: 5 dimensi
Option C: 6 dimensi
Option D: 7 dimensi
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Completeness Calculation
Problem Description: Menghitung completeness score

#
Step Description: Dataset memiliki 1000 rows. Kolom "email" memiliki 850 non-null values. Berapa completeness score? (dalam persen, bulatkan ke integer)
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 85
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Accuracy Definition
Problem Description: Memahami dimensi accuracy dalam data quality

#
Step Description: Dimensi data quality yang mengukur "data correctly represents real-world values" disebut?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Completeness
Option B: Accuracy
Option C: Consistency
Option D: Validity
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Overall Quality Score Calculation
Problem Description: Menghitung weighted quality score

#
Step Description: Sebuah dataset memiliki Completeness=80% (weight 30%), Accuracy=90% (weight 40%), Validity=85% (weight 30%). Berapa overall quality score? (bulatkan ke 1 desimal)
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 85.5
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Quality Score Interpretation
Problem Description: Menginterpretasikan quality score

#
Step Description: Data quality score 92% termasuk kategori apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Low Quality (< 70%)
Option B: Medium Quality (70-84%)
Option C: High Quality (â‰¥ 85%)
Option D: Perfect Quality (100%)
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Data dengan quality score 65% sebaiknya?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Langsung digunakan untuk modeling
Option B: Requires major data preparation atau cari alternative data sources
Option C: Hanya perlu minor cleaning
Option D: Tidak perlu treatment apapun
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Descriptive Statistics - Mean
Problem Description: Menghitung mean (average)

#
Step Description: Data: [10, 20, 30, 40, 50]. Berapa mean-nya?
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 30
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Descriptive Statistics - Median
Problem Description: Memahami konsep median

#
Step Description: Data (sorted): [10, 20, 30, 40, 50]. Berapa median-nya?
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 30
Must Be Correct: true

###
Problem Title: IQR Outlier Detection
Problem Description: Menggunakan IQR method untuk mendeteksi outliers

#
Step Description: Diberikan Q1 = 50, Q3 = 100. Berapa nilai IQR?
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 50
Must Be Correct: true

#
Step Description: Dengan Q1 = 50, Q3 = 100, IQR = 50. Berapa Upper Bound untuk outlier detection?
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 175
Must Be Correct: true

#
Step Description: Dengan Q1 = 50, Q3 = 100, IQR = 50. Berapa Lower Bound untuk outlier detection?
Step Type: fill-blank
Correct Answer: -25
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Z-Score Calculation
Problem Description: Menghitung z-score untuk outlier detection

#
Step Description: Data point x = 100, mean = 70, standard deviation = 10. Berapa z-score? (bulatkan ke 1 desimal)
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 3.0
Must Be Correct: true

#
Step Description: Nilai |z-score| berapa yang umumnya dianggap sebagai outlier?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: |z| > 1
Option B: |z| > 2
Option C: |z| > 3
Option D: |z| > 4
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Correlation Interpretation
Problem Description: Menginterpretasikan correlation coefficient

#
Step Description: Pearson correlation coefficient (r) memiliki range nilai dari berapa sampai berapa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 0 to 1
Option B: -1 to 0
Option C: -1 to 1
Option D: 0 to 100
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Correlation r = 0.85 menunjukkan relationship apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Very weak positive
Option B: Moderate positive
Option C: Strong positive
Option D: Very strong positive
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

#
Step Description: Correlation r = -0.75 menunjukkan relationship apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: No relationship
Option B: Weak negative
Option C: Strong negative
Option D: Perfect negative
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Missing Data Types
Problem Description: Memahami tipe-tipe missing data

#
Step Description: Missing data yang tidak memiliki relationship dengan data apapun (observed atau unobserved) disebut?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: MCAR - Missing Completely At Random
Option B: MAR - Missing At Random
Option C: MNAR - Missing Not At Random
Option D: RANDOM - Random Missing
Correct Answer: A
Must Be Correct: true

#
Step Description: Tipe missing data yang PALING problematic dan dapat menimbulkan bias adalah?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: MCAR
Option B: MAR
Option C: MNAR
Option D: Semua sama saja
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Missing Data Handling
Problem Description: Memilih metode yang tepat untuk handling missing data

#
Step Description: Untuk missing data < 5% dan MCAR, metode apa yang paling simple dan acceptable?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Predictive imputation
Option B: Deletion (hapus rows dengan missing)
Option C: Create "missing" category
Option D: Forward fill
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Jika missing data > 40% pada suatu kolom, apa yang sebaiknya dilakukan?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Mean imputation
Option B: Mode imputation
Option C: Consider dropping the variable atau collect more data
Option D: Listwise deletion
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Data Understanding Activities
Problem Description: Memahami 5 aktivitas dalam data understanding

#
Step Description: Berapa jumlah key activities dalam Data Understanding Framework?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 3 activities
Option B: 4 activities
Option C: 5 activities
Option D: 6 activities
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: EDA Purpose
Problem Description: Memahami tujuan Exploratory Data Analysis

#
Step Description: Apa tujuan utama dari EDA (Exploratory Data Analysis)?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Build machine learning models
Option B: Understand data structure, detect outliers, discover patterns
Option C: Clean the data
Option D: Deploy the model
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Data Sources Types
Problem Description: Mengidentifikasi berbagai tipe data sources

#
Step Description: Data source yang merupakan centralized analytical repositories seperti Snowflake, BigQuery disebut?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Internal Databases
Option B: Data Warehouses
Option C: APIs
Option D: Streaming Data
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Business Understanding Time Investment
Problem Description: Memahami time allocation dalam analytics project

#
Step Description: Berapa persentase waktu yang umumnya dihabiskan untuk Discovery Phase (Business + Data Understanding) dalam analytics project?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 10-20%
Option B: 20-30%
Option C: 30-40%
Option D: 50-60%
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Data Profiling Report Components
Problem Description: Memahami struktur data profiling report

#
Step Description: Data Profiling Report harus mencakup berapa section utama?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 3 sections
Option B: 4 sections
Option C: 5 sections
Option D: 6 sections
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Validity Dimension
Problem Description: Memahami validity dalam data quality

#
Step Description: Dimensi data quality yang mengukur "data conforms to defined business rules and constraints" disebut?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Completeness
Option B: Accuracy
Option C: Validity
Option D: Consistency
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Uniqueness Calculation
Problem Description: Menghitung uniqueness score

#
Step Description: Dataset memiliki 5000 records, terdapat 100 duplicate records. Berapa uniqueness score? (dalam persen, bulatkan ke integer)
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 98
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Correlation vs Causation
Problem Description: Memahami perbedaan correlation dan causation

#
Step Description: Pernyataan "Correlation does NOT imply causation" adalah?
Step Type: true-false
Correct Answer: True
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Analytics Lifecycle Position
Problem Description: Memahami posisi Data Understanding dalam lifecycle

#
Step Description: Dalam Data Analytics Lifecycle, Data Understanding berada di fase apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Data Preparation
Option B: Discovery Phase
Option C: Model Building
Option D: Deployment
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Success Criteria Requirements
Problem Description: Memahami karakteristik good success criteria

#
Step Description: Success criteria yang baik harus memiliki karakteristik apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Vague dan general
Option B: Quantifiable, has baseline, target value, and timeline
Option C: Hanya fokus pada technical metrics
Option D: Tidak perlu timeline
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: 5 Whys Technique
Problem Description: Memahami teknik 5 Whys untuk root cause analysis

#
Step Description: Teknik "5 Whys" digunakan untuk?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Menghitung statistical metrics
Option B: Menemukan root cause dari business problem
Option C: Build machine learning models
Option D: Visualize data
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Comprehensive Case - E-Commerce Analytics
Problem Description: Studi kasus lengkap: E-Commerce Customer Analytics Project

#
Step Description: E-commerce company ingin meningkatkan conversion rate. Current conversion rate = 2%, Target = 4%. Ini termasuk tipe business objective apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Descriptive objective
Option B: SMART objective (specific, measurable, achievable, relevant, time-bound)
Option C: Vague objective
Option D: Technical objective
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Untuk project di atas, stakeholder yang PALING berkepentingan dengan ROI dan strategic alignment adalah?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Data Analyst
Option B: IT Manager
Option C: Executive Sponsors (CEO, CFO)
Option D: Store Manager
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Data quality assessment menunjukkan: Completeness 88%, Accuracy 92%, Consistency 75%, Validity 90%, Uniqueness 95%. Dengan equal weights, berapa overall quality score? (bulatkan ke integer)
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 88
Must Be Correct: true

#
Step Description: Dataset memiliki 100,000 customer records. Kolom "purchase_amount" memiliki mean=$150, std=$40. Customer dengan purchase=$270 memiliki z-score berapa?
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 3.0
Must Be Correct: true

#
Step Description: Dengan z-score = 3.0, apakah customer ini dianggap outlier?
Step Type: true-false
Correct Answer: True
Must Be Correct: true

#
Step Description: Correlation analysis menunjukkan: time_on_site vs purchase (r=0.65), email_opens vs purchase (r=0.45). Feature mana yang memiliki stronger relationship dengan purchase?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: time_on_site
Option B: email_opens
Option C: Sama kuat
Option D: Tidak ada yang strong
Correct Answer: A
Must Be Correct: true

#
Step Description: Missing data pada kolom "customer_review" sebesar 35%. Ini termasuk kategori missing % apa?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Very low (< 5%)
Option B: Low (5-15%)
Option C: Medium (15-40%)
Option D: High (> 40%)
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Untuk 35% missing pada "customer_review", strategi apa yang PALING tepat?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Deletion (hapus semua rows)
Option B: Mean imputation
Option C: Investigate pattern, consider creating "missing" indicator or predictive imputation
Option D: Ignore dan langsung modeling
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Setelah data understanding, quality score = 87%. Decision apa yang tepat?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Stop project - data quality terlalu rendah
Option B: GO - proceed to Data Preparation phase
Option C: Collect all data from scratch
Option D: Skip data preparation dan langsung modeling
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Data profiling report harus include berapa section minimal?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 3 sections
Option B: 4 sections
Option C: 5 sections
Option D: 6 sections
Correct Answer: D
Must Be Correct: true
