###
Problem Title: Data Visualization - Definition and Purpose
Problem Description: Memahami konsep dasar dan tujuan data visualization

#
Step Description: Data Visualization adalah representasi {blank} dari informasi dan data menggunakan elemen {blank} seperti chart, grafik, dan peta.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: grafis
Alternative Answer A: visual
Alternative Answer A: graphical
Correct Answer B: visual
Alternative Answer B: grafik
Alternative Answer B: graphic
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA tujuan utama dari data visualization:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Membuat data lebih mudah dipahami (accessible)
Option B: Mengidentifikasi patterns dan trends
Option C: Menyembunyikan informasi yang tidak menguntungkan
Option D: Mengkomunikasikan insights dengan cepat
Option E: Membuat keputusan data-driven
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Otak manusia memproses informasi visual {blank} kali lebih cepat dibandingkan teks.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 60,000
Alternative Answer: 60000
Alternative Answer: enam puluh ribu
Must Be Correct: false

###
Problem Title: CLEAR Principles for Effective Visualization
Problem Description: Memahami prinsip-prinsip CLEAR dalam visualisasi data

#
Step Description: CLEAR adalah akronim dari {blank}, {blank}, {blank}, {blank}, dan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Clear
Alternative Answer A: Jelas
Alternative Answer A: Clarity
Correct Answer B: Labeled
Alternative Answer B: Berlabel
Alternative Answer B: Labeling
Correct Answer C: Easy
Alternative Answer C: Mudah
Alternative Answer C: Simple
Correct Answer D: Accurate
Alternative Answer D: Akurat
Alternative Answer D: Accuracy
Correct Answer E: Relevant
Alternative Answer E: Relevan
Alternative Answer E: Relevance
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA yang merupakan penerapan prinsip CLEAR yang benar:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Clear: Pesan immediately understandable tanpa penjelasan panjang
Option B: Labeled: Semua axis, legend, dan data points diberi label
Option C: Easy: Design sesimple mungkin, hindari clutter
Option D: Accurate: Manipulasi skala axis untuk dramatisasi
Option E: Relevant: Hanya tampilkan data yang mendukung pesan
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Chart Selection - Bar Chart vs Pie Chart
Problem Description: Memilih jenis chart yang tepat untuk data

#
Step Description: Bar Chart paling tepat digunakan untuk:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Menampilkan parts of a whole dengan 3 kategori
Option B: Perbandingan nilai antar banyak kategori (>6)
Option C: Menunjukkan proporsi persentase yang total 100%
Option D: Data time series dalam periode panjang
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pie Chart sebaiknya TIDAK digunakan ketika:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Jumlah kategori lebih dari 6
Option B: Perlu perbandingan presisi antar nilai
Option C: Ada kategori dengan nilai yang sangat kecil (<2%)
Option D: Ingin menampilkan parts of a whole
Option E: Perlu membandingkan multiple datasets
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Manusia lebih baik dalam membandingkan {blank} (bar chart) daripada membandingkan {blank} atau sudut (pie chart).
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: panjang
Alternative Answer A: length
Alternative Answer A: bar length
Correct Answer B: area
Alternative Answer B: luas
Alternative Answer B: slice area
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Histogram - Distribution Visualization
Problem Description: Memahami histogram untuk analisis distribusi

#
Step Description: Histogram digunakan untuk visualize {blank} dari data {blank}, dengan axis X menunjukkan {blank} dan axis Y menunjukkan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: distribusi
Alternative Answer A: distribution
Alternative Answer A: sebaran
Correct Answer B: continuous
Alternative Answer B: kontinyu
Alternative Answer B: numerical
Correct Answer C: bins
Alternative Answer C: range
Alternative Answer C: intervals
Correct Answer D: frequency
Alternative Answer D: frekuensi
Alternative Answer D: count
Must Be Correct: false

#
Step Description: Formula Sturges' Rule untuk menentukan optimal number of bins adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: k = n / 10
Option B: k = √n
Option C: k = 1 + 3.322 × log₁₀(n)
Option D: k = 2n
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pilih SEMUA yang BENAR tentang bin selection dalam histogram:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Terlalu sedikit bins → oversmoothing, detail hilang
Option B: Terlalu banyak bins → terlalu noisy, sulit lihat pola
Option C: Jumlah bins tidak mempengaruhi interpretasi
Option D: Alternative formula: k ≈ √n
Option E: Sturges' Rule: k = 1 + 3.322 log₁₀(n)
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Line Chart - Time Series Visualization
Problem Description: Menggunakan line chart untuk data time series

#
Step Description: Line Chart paling cocok untuk data {blank} yang menunjukkan {blank} over time.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: time series
Alternative Answer A: temporal
Alternative Answer A: waktu
Correct Answer B: trends
Alternative Answer B: pola
Alternative Answer B: perubahan
Must Be Correct: false

#
Step Description: Komponen time series terdiri dari:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Trend (T) - long-term pattern naik atau turun
Option B: Seasonal (S) - pola berulang dalam periode tertentu
Option C: Cyclical (C) - fluktuasi jangka panjang non-seasonal
Option D: Irregular (I) - random variation atau noise
Option E: Categorical (C) - data kategorikal
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

#
Step Description: Model decomposition untuk time series dapat berupa {blank} (Y = T + S + C + I) atau {blank} (Y = T × S × C × I).
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: additive
Alternative Answer A: penjumlahan
Alternative Answer A: aditif
Correct Answer B: multiplicative
Alternative Answer B: perkalian
Alternative Answer B: multiplikatif
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Scatter Plot - Bivariate Relationship
Problem Description: Menggunakan scatter plot untuk analisis hubungan dua variabel

#
Step Description: Scatter Plot digunakan untuk visualize hubungan antara {blank} variabel {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: dua
Alternative Answer A: 2
Alternative Answer A: two
Correct Answer B: numerical
Alternative Answer B: numerik
Alternative Answer B: continuous
Must Be Correct: false

#
Step Description: Dari scatter plot, kita dapat identify:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Direction of relationship (positive/negative)
Option B: Strength of correlation (tight vs scattered)
Option C: Linearity (linear vs non-linear pattern)
Option D: Outliers (points yang jauh dari pattern)
Option E: Causation (sebab-akibat) secara langsung
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

#
Step Description: Jika scatter plot menunjukkan points yang tersebar random tanpa pola, maka korelasi antara kedua variabel adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Strong positive
Option B: Strong negative
Option C: Weak atau no correlation
Option D: Perfect correlation
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Box Plot - Five Number Summary
Problem Description: Memahami dan menginterpretasi box plot

#
Step Description: Box plot menampilkan five-number summary yang terdiri dari {blank}, {blank}, {blank}, {blank}, dan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Minimum
Alternative Answer A: Min
Alternative Answer A: nilai minimum
Correct Answer B: Q1
Alternative Answer B: Quartile 1
Alternative Answer B: kuartil pertama
Correct Answer C: Median
Alternative Answer C: Q2
Alternative Answer C: Quartile 2
Correct Answer D: Q3
Alternative Answer D: Quartile 3
Alternative Answer D: kuartil ketiga
Correct Answer E: Maximum
Alternative Answer E: Max
Alternative Answer E: nilai maksimum
Must Be Correct: false

#
Step Description: Dalam box plot, "box" merepresentasikan:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Seluruh data dari min ke max
Option B: Middle 50% of data (IQR dari Q1 ke Q3)
Option C: Data dalam 1 standard deviation dari mean
Option D: Hanya outliers
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pilih SEMUA informasi yang dapat dilihat dari box plot:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Median value (garis di tengah box)
Option B: Spread of data (IQR)
Option C: Skewness (jika median tidak di tengah box)
Option D: Outliers (titik di luar whiskers)
Option E: Exact mean value
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Heatmap - Correlation Matrix
Problem Description: Menggunakan heatmap untuk visualisasi correlation

#
Step Description: Heatmap correlation matrix menggunakan {blank} untuk merepresentasikan kekuatan dan arah korelasi antar variabel.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: warna
Alternative Answer: color
Alternative Answer: color intensity
Must Be Correct: false

#
Step Description: Dalam heatmap correlation matrix:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Diagonal selalu bernilai 1 (korelasi variabel dengan dirinya sendiri)
Option B: Matrix bersifat symmetrical
Option C: Warna gelap/terang menunjukkan correlation strength
Option D: Hanya menampilkan positive correlation
Option E: Nilai berkisar dari -1 (negative) hingga +1 (positive)
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Color Theory in Data Visualization
Problem Description: Memahami penggunaan warna yang efektif

#
Step Description: Pilih SEMUA prinsip yang BENAR dalam penggunaan warna:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Sequential colors untuk data ordered (rendah ke tinggi)
Option B: Diverging colors untuk data dengan midpoint penting (pos/neg)
Option C: Categorical colors untuk data nominal (tidak ada urutan)
Option D: Gunakan sebanyak mungkin warna untuk lebih menarik
Option E: Pertimbangkan color blindness (8% populasi pria)
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Untuk data sequential (0 ke 100), palet warna yang tepat adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Red-Blue (diverging)
Option B: Light Yellow to Dark Blue (sequential)
Option C: Rainbow (categorical)
Option D: Random colors
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Color-blind friendly palettes sebaiknya menghindari kombinasi warna {blank} dan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: merah
Alternative Answer A: red
Correct Answer B: hijau
Alternative Answer B: green
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Dashboard Design Principles
Problem Description: Mendesain dashboard yang efektif

#
Step Description: Pilih SEMUA best practices dalam dashboard design:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Most important metric di top-left (natural eye flow)
Option B: Consistent color scheme throughout
Option C: Sebanyak mungkin charts dalam satu screen
Option D: Clear hierarchy of information
Option E: Interactive elements untuk drill-down
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Rule "5 seconds test" untuk dashboard berarti:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Dashboard harus load dalam 5 detik
Option B: User harus dapat memahami key insight dalam 5 detik
Option C: Update data setiap 5 detik
Option D: Maksimal 5 charts per dashboard
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Chart Junk and Minimalism
Problem Description: Menghindari chart junk dan menerapkan minimalism

#
Step Description: Chart junk adalah elemen {blank} yang tidak menambah {blank} dan malah mengalihkan perhatian dari data.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: dekoratif
Alternative Answer A: unnecessary
Alternative Answer A: tidak perlu
Correct Answer B: informasi
Alternative Answer B: value
Alternative Answer B: insight
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA yang termasuk chart junk yang harus dihindari:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: 3D effects yang tidak perlu
Option B: Grid lines yang terlalu banyak
Option C: Dekorasi background yang rumit
Option D: Axis labels yang jelas
Option E: Excessive colors tanpa meaning
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Prinsip "Data-Ink Ratio" dari Edward Tufte menyatakan:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Semua ink harus untuk dekorasi
Option B: Maksimalkan proporsi ink yang represent data, minimalkan non-data ink
Option C: Semakin banyak ink semakin baik
Option D: Tidak ada aturan tentang penggunaan ink
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Accessibility in Data Visualization
Problem Description: Membuat visualisasi yang accessible untuk semua

#
Step Description: Pilih SEMUA pertimbangan accessibility dalam visualization:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Color-blind friendly palettes
Option B: Sufficient contrast ratio (WCAG 4.5:1 minimum)
Option C: Alternative text (alt text) untuk screen readers
Option D: Hanya mengandalkan warna untuk membedakan data
Option E: Font size yang readable (minimum 12pt)
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: WCAG (Web Content Accessibility Guidelines) merekomendasikan contrast ratio minimum {blank}:1 untuk teks normal.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 4.5
Alternative Answer: 4,5
Alternative Answer: empat koma lima
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Misleading Visualizations - Common Pitfalls
Problem Description: Menghindari visualisasi yang menyesatkan

#
Step Description: Pilih SEMUA yang merupakan praktik misleading yang harus dihindari:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Truncated Y-axis untuk exaggerate differences
Option B: Inconsistent scales antar charts
Option C: Cherry-picking data untuk support narrative
Option D: Clearly labeled axes dengan full scale
Option E: Using 3D untuk data 2D sehingga distort perception
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Truncated Y-axis (tidak dimulai dari 0) dapat:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Selalu merupakan best practice
Option B: Acceptable jika clearly labeled dan data range sempit
Option C: Selalu menyesatkan dan tidak boleh digunakan
Option D: Tidak ada pengaruh pada interpretasi
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

#
Step Description: Jika bar chart dengan Y-axis dari 95-100 (truncated) dibanding 0-100 (full), perbedaan visual akan terlihat {blank} lebih dramatis meskipun actual difference sama.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: jauh
Alternative Answer: much
Alternative Answer: significantly
Alternative Answer: sangat
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Interactive Visualizations
Problem Description: Memahami benefits dan aplikasi interactive viz

#
Step Description: Pilih SEMUA benefits dari interactive visualization:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: User dapat explore data sesuai interest mereka
Option B: Drill-down untuk detail lebih lanjut
Option C: Filter dan slice data secara dynamic
Option D: Selalu lebih baik dari static visualization
Option E: Enable self-service analytics
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Interactive visualization paling tepat untuk:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Printed reports
Option B: Web dashboards dan applications
Option C: Static presentations
Option D: Academic papers
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Storytelling with Data
Problem Description: Menggunakan visualisasi untuk storytelling yang efektif

#
Step Description: Data storytelling yang efektif memiliki {blank} bagian: Setup (context), {blank} (tension), dan {blank} (insight/action).
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: tiga
Alternative Answer A: 3
Alternative Answer A: three
Correct Answer B: Conflict
Alternative Answer B: konflik
Alternative Answer B: problem
Correct Answer C: Resolution
Alternative Answer C: resolusi
Alternative Answer C: solution
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA elemen penting dalam data storytelling:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Clear narrative arc
Option B: Context untuk memahami data
Option C: Highlight key insights dengan annotations
Option D: Sebanyak mungkin data points
Option E: Call to action di akhir
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Tools for Data Visualization
Problem Description: Memahami tools dan kapan menggunakannya

#
Step Description: Pilih tool yang paling tepat untuk setiap use case:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Excel - Quick ad-hoc charts dan exploratory analysis
Option B: Tableau/Power BI - Interactive business dashboards
Option C: Python (Matplotlib/Seaborn) - Programmatic viz dan custom analysis
Option D: D3.js - Custom interactive web visualizations
Option E: Notepad - Complex statistical visualizations
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

#
Step Description: Untuk membuat custom interactive web visualization dengan full control, library yang paling powerful adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Microsoft Excel
Option B: D3.js (JavaScript)
Option C: Paint
Option D: PowerPoint
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Visualization Ethics
Problem Description: Ethical considerations dalam data visualization

#
Step Description: Prinsip ethical visualization meliputi:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Transparency tentang data sources dan methods
Option B: Avoid manipulasi yang menyesatkan
Option C: Representasi yang honest dan accurate
Option D: Selalu manipulasi untuk support agenda
Option E: Clear disclosure of limitations dan uncertainty
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Ketika ada uncertainty dalam data (error bars, confidence intervals), ethical practice adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Sembunyikan untuk simplicity
Option B: Clearly display dan explain uncertainty
Option C: Manipulasi untuk reduce uncertainty
Option D: Ignore uncertainty
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Ethical data visualization harus {blank}, {blank}, dan tidak {blank} audience.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: honest
Alternative Answer A: jujur
Alternative Answer A: truthful
Correct Answer B: transparent
Alternative Answer B: transparan
Alternative Answer B: clear
Correct Answer C: mislead
Alternative Answer C: menyesatkan
Alternative Answer C: deceive
Must Be Correct: false
