###
Problem Title: Siklus Manajemen Data - 6 Tahap
Problem Description: Memahami tahapan dalam siklus manajemen data

#
Step Description: Siklus Manajemen Data terdiri dari {blank} tahap utama yang dimulai dari perencanaan hingga pemanfaatan.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 6
Alternative Answer: enam
Alternative Answer: six
Must Be Correct: false

#
Step Description: Tahap pertama dalam siklus manajemen data adalah {blank}, diikuti oleh tahap {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Perencanaan
Alternative Answer A: Planning
Correct Answer B: Pengumpulan
Alternative Answer B: Collection
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Dimensi Kualitas Data
Problem Description: Mengidentifikasi dimensi-dimensi penting dalam kualitas data

#
Step Description: Pilih SEMUA dimensi yang merupakan bagian dari Data Quality:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Completeness (kelengkapan data)
Option B: Accuracy (keakuratan data)
Option C: Complexity (kompleksitas struktur)
Option D: Consistency (konsistensi data)
Option E: Timeliness (ketepatan waktu)
Option F: Uniqueness (keunikan data)
Correct Answer: A, B, D, E, F
Must Be Correct: false

#
Step Description: Formula untuk menghitung Completeness adalah: Completeness = {blank} / Total values
Step Type: fill-blank
Correct Answer: Non-null values
Alternative Answer: non-null
Alternative Answer: jumlah nilai yang tidak null
Must Be Correct: false

###
Problem Title: ETL Process
Problem Description: Memahami tahapan Extract, Transform, Load

#
Step Description: Dalam ETL process, urutan yang benar adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Transform → Extract → Load
Option B: Extract → Transform → Load
Option C: Load → Extract → Transform
Option D: Extract → Load → Transform
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Extract adalah tahap {blank} data dari berbagai sumber, Transform adalah tahap {blank} dan standardisasi, sedangkan Load adalah tahap {blank} ke database tujuan.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: mengambil
Alternative Answer A: retrieval
Alternative Answer A: pengambilan
Correct Answer B: pembersihan
Alternative Answer B: cleaning
Alternative Answer B: transformasi
Correct Answer C: memuat
Alternative Answer C: loading
Alternative Answer C: pemuatan
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Quality Score Calculation
Problem Description: Menghitung skor kualitas data

#
Step Description: Sebuah field memiliki Completeness 90%, Accuracy 85%, dan Uniqueness 95%. Hitung rata-rata overall quality score (dalam persen, berikan nilai bulat).
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 90
Alternative Answer: 90%
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Tahap Perencanaan Data
Problem Description: Aktivitas dalam tahap perencanaan

#
Step Description: Manakah yang BUKAN termasuk aktivitas dalam tahap Perencanaan (Planning)?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Identifikasi kebutuhan data
Option B: Definisi tujuan dan scope
Option C: Penentuan sumber data
Option D: Implementasi ETL pipeline
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Data Storage Technologies
Problem Description: Memahami teknologi penyimpanan data

#
Step Description: Pilih SEMUA yang merupakan opsi storage dalam tahap Penyimpanan:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Database relasional (MySQL, PostgreSQL)
Option B: Data Warehouse
Option C: Cloud Storage (AWS S3, Google Cloud)
Option D: Excel spreadsheet untuk production
Option E: NoSQL databases (MongoDB, Cassandra)
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Processing Activities
Problem Description: Aktivitas dalam tahap pengolahan data

#
Step Description: Dalam tahap Processing, tiga aktivitas utama adalah {blank}, {blank}, dan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Data Cleaning
Alternative Answer A: Pembersihan
Alternative Answer A: Cleaning
Correct Answer B: Data Transformation
Alternative Answer B: Transformasi
Alternative Answer B: Transformation
Correct Answer C: Data Integration
Alternative Answer C: Integrasi
Alternative Answer C: Integration
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Tools - Microsoft Excel
Problem Description: Penggunaan Excel untuk data management

#
Step Description: Excel cocok digunakan untuk:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Big Data processing (>1 juta rows)
Option B: Dataset kecil hingga menengah (<100,000 rows)
Option C: Real-time streaming data
Option D: Distributed computing
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Excel memiliki limit maksimal {blank} rows dan sangat baik untuk analisis {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 1,048,576
Alternative Answer A: 1048576
Alternative Answer A: sekitar 1 juta
Correct Answer B: eksploratori
Alternative Answer B: exploratory
Alternative Answer B: ad-hoc
Must Be Correct: false

###
Problem Title: RapidMiner Capabilities
Problem Description: Memahami kemampuan RapidMiner

#
Step Description: RapidMiner adalah tool yang menggunakan pendekatan:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Code-based programming
Option B: Visual workflow / drag-and-drop
Option C: Command-line interface
Option D: Text-based scripting
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Google Colab vs Local Python
Problem Description: Keunggulan Google Colab

#
Step Description: Pilih SEMUA keunggulan Google Colab:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Gratis dengan akses GPU/TPU
Option B: Tidak perlu instalasi Python lokal
Option C: Dapat share notebook dengan mudah
Option D: Unlimited computing resources
Option E: Terintegrasi dengan Google Drive
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Power BI Use Cases
Problem Description: Aplikasi Power BI dalam business intelligence

#
Step Description: Power BI paling tepat digunakan untuk:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Data cleaning dan preprocessing
Option B: Machine learning model training
Option C: Interactive dashboards dan business reporting
Option D: Database administration
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: RFM Analysis
Problem Description: Memahami RFM untuk customer segmentation

#
Step Description: RFM Analysis terdiri dari tiga dimensi: Recency (seberapa baru customer bertransaksi), {blank} (seberapa sering), dan {blank} (berapa banyak uang dihabiskan).
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Frequency
Alternative Answer A: frekuensi
Correct Answer B: Monetary
Alternative Answer B: monetary value
Alternative Answer B: nilai moneter
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Quality - Completeness
Problem Description: Mengukur kelengkapan data

#
Step Description: Jika sebuah dataset memiliki 10,000 records dan field 'email' memiliki 9,500 nilai yang terisi, maka Completeness score adalah {blank}%.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 95
Alternative Answer: 95%
Alternative Answer: 0.95
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Best Practice - Data Documentation
Problem Description: Pentingnya dokumentasi data

#
Step Description: Data documentation harus mencakup:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Data lineage (asal-usul data)
Option B: Data dictionary (definisi field)
Option C: Update frequency
Option D: Password database
Option E: Quality metrics
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Analysis Techniques
Problem Description: Teknik analisis dalam tahap Analysis

#
Step Description: Pilih SEMUA yang termasuk teknik dalam tahap Analysis:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Statistical analysis
Option B: Machine learning
Option C: Pattern discovery
Option D: Data backup
Option E: Trend analysis
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Utilization Goals
Problem Description: Tujuan tahap pemanfaatan data

#
Step Description: Tujuan utama tahap Utilization adalah menggunakan hasil analisis untuk mendukung {blank}, membuat {blank}, dan menghasilkan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Decision Making
Alternative Answer A: pengambilan keputusan
Alternative Answer A: keputusan bisnis
Correct Answer B: Reporting
Alternative Answer B: laporan
Alternative Answer B: pelaporan
Correct Answer C: Business Value
Alternative Answer C: nilai bisnis
Alternative Answer C: value
Must Be Correct: false

###
Problem Title: E-commerce Case Study - Data Sources
Problem Description: Sumber data untuk analisis e-commerce

#
Step Description: Untuk project e-commerce analytics, pilih SEMUA sumber data yang relevan:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Website clickstream data
Option B: Transaction database
Option C: Customer demographics
Option D: Weather data
Option E: Customer service logs
Option F: Product inventory
Correct Answer: A, B, C, E, F
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Management Success Factors
Problem Description: Faktor keberhasilan dalam data management

#
Step Description: Manakah yang PALING PENTING untuk kesuksesan data management?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Menggunakan tools yang paling mahal
Option B: Data governance dan quality assurance yang kuat
Option C: Menyimpan semua data tanpa filtering
Option D: Menggunakan banyak tools sekaligus
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Data Quality Validation
Problem Description: Validasi kualitas data

#
Step Description: Data validation rules harus mencakup:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Range checks (nilai dalam rentang valid)
Option B: Format checks (email, phone number format)
Option C: Cross-reference checks (konsistensi antar tabel)
Option D: Ignoring all outliers
Option E: Business logic validation
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Lifecycle Continuous Improvement
Problem Description: Siklus iteratif dalam data management

#
Step Description: Data Management Lifecycle bersifat iteratif, yang berarti setelah tahap Utilization, kita dapat kembali ke tahap Planning untuk improvement berkelanjutan.
Step Type: true-false
Correct Answer: True
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Tools Selection Decision
Problem Description: Memilih tool yang tepat untuk kebutuhan

#
Step Description: Untuk visualisasi interaktif dan dashboard bisnis, tool yang PALING tepat adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Microsoft Excel
Option B: Google Colab (Python)
Option C: Power BI
Option D: Text editor
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Data Quality Trade-offs
Problem Description: Memahami trade-off dalam data quality

#
Step Description: Manakah pernyataan yang BENAR tentang data quality?
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 100% completeness selalu lebih baik, bahkan jika harus mengisi dengan data palsu
Option B: Data quality harus di-balance dengan cost dan timeline
Option C: Accuracy tidak penting selama data lengkap
Option D: Consistency bisa diabaikan untuk mempercepat proses
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Comprehensive Data Management Scenario
Problem Description: Studi kasus lengkap data management untuk retail

#
Step Description: Sebuah retail company ingin mengimplementasikan data management. Pada tahap Planning, mereka harus:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Identifikasi business objectives (meningkatkan penjualan 20%)
Option B: Tentukan data sources (POS, CRM, inventory)
Option C: Define success metrics (dashboard adoption rate)
Option D: Langsung beli semua tools tanpa planning
Option E: Stakeholder alignment
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pada tahap Collection, sumber data utama retail meliputi {blank} untuk transaksi, {blank} untuk customer data, dan {blank} untuk inventory.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: POS
Alternative Answer A: Point of Sale
Alternative Answer A: sistem kasir
Correct Answer B: CRM
Alternative Answer B: Customer Relationship Management
Alternative Answer B: sistem pelanggan
Correct Answer C: WMS
Alternative Answer C: Warehouse Management System
Alternative Answer C: sistem gudang
Must Be Correct: false

#
Step Description: Untuk data quality di retail, Completeness minimal yang acceptable untuk customer email adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 50%
Option B: 70%
Option C: 90%
Option D: 100%
Correct Answer: C
Must Be Correct: false

