###
Problem Title: Four Types of Analytics Framework
Problem Description: Memahami kerangka kerja empat tipe analytics dan karakteristik masing-masing

#
Step Description: Empat tipe analytics dalam urutan yang benar dari yang paling dasar hingga yang paling advanced adalah {blank}, {blank}, {blank}, dan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Descriptive Analytics
Alternative Answer A: Descriptive
Correct Answer B: Diagnostic Analytics
Alternative Answer B: Diagnostic
Correct Answer C: Predictive Analytics
Alternative Answer C: Predictive
Correct Answer D: Prescriptive Analytics
Alternative Answer D: Prescriptive
Must Be Correct: true

#
Step Description: Descriptive Analytics menjawab pertanyaan bisnis fundamental:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Apa yang terjadi?
Option B: Mengapa hal itu terjadi?
Option C: Apa yang akan terjadi?
Option D: Apa yang harus dilakukan?
Correct Answer: A
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Descriptive Analytics - Definisi dan Karakteristik
Problem Description: Memahami tujuan, metode, dan output dari Descriptive Analytics

#
Step Description: Pilih SEMUA yang merupakan karakteristik dari Descriptive Analytics:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Fokus pada historical data analysis
Option B: Menggunakan aggregation dan visualization
Option C: Output berupa dashboards dan trends
Option D: Memprediksi masa depan
Option E: Menampilkan "what happened"
Option F: Root cause investigation
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Metode utama dalam Descriptive Analytics meliputi {blank}, {blank}, dan {blank} untuk menghasilkan summary statistics.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Aggregation
Alternative Answer A: agregasi
Correct Answer B: Visualization
Alternative Answer B: visualisasi
Correct Answer C: Reporting
Alternative Answer C: pelaporan
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Descriptive Analytics - Case Study MercuShop
Problem Description: Analisis data e-commerce MercuShop menggunakan Descriptive Analytics

#
Step Description: Dataset MercuShop memiliki karakteristik:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: 54,935 transaksi
Option B: 3,000 pelanggan unik
Option C: Periode 1 tahun (2023)
Option D: Periode 3 tahun (2021-2023)
Option E: 5 kategori produk utama
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Total revenue MercuShop adalah Rp {blank} miliar dengan average order value sebesar Rp {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 16.74
Alternative Answer A: 16,74
Correct Answer B: 304,731
Alternative Answer B: 304731
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Descriptive Analytics - Product Category Performance
Problem Description: Analisis performa kategori produk

#
Step Description: Berdasarkan data MercuShop, kategori produk dengan kontribusi revenue tertinggi adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Fashion (33.6%)
Option B: Electronics (65.9%)
Option C: Home & Living (14.3%)
Option D: Sports (15.7%)
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

#
Step Description: Kategori Electronics mendominasi dengan {blank}% dari total penjualan, yang berarti lebih dari setengah revenue berasal dari satu kategori ini.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 65.9
Alternative Answer: 65,9
Alternative Answer: enam puluh lima koma sembilan
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Descriptive Analytics - Customer Segmentation
Problem Description: Segmentasi pelanggan berdasarkan RFM analysis

#
Step Description: Empat customer segment di MercuShop adalah:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Regular customers
Option B: Budget customers
Option C: Premium customers
Option D: VIP customers
Option E: Enterprise customers
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

#
Step Description: Segmen Regular memiliki revenue per customer sebesar Rp {blank} juta dengan rata-rata {blank} orders per customer.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 5.24
Alternative Answer A: 5,24
Correct Answer B: 17.5
Alternative Answer B: 17,5
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Diagnostic Analytics - Purpose and Methods
Problem Description: Memahami tujuan dan pendekatan Diagnostic Analytics

#
Step Description: Diagnostic Analytics berbeda dari Descriptive Analytics karena fokus pada:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Menampilkan apa yang terjadi di masa lalu
Option B: Mengidentifikasi mengapa sesuatu terjadi
Option C: Memprediksi apa yang akan terjadi
Option D: Merekomendasikan tindakan yang harus dilakukan
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pilih SEMUA metode yang digunakan dalam Diagnostic Analytics:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Correlation analysis
Option B: Drill-down analysis
Option C: Root cause investigation
Option D: Machine learning forecasting
Option E: Statistical comparison
Option F: Time series prediction
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Diagnostic Analytics - Churn Analysis
Problem Description: Analisis customer churn dan faktor penyebabnya

#
Step Description: Churn rate pelanggan MercuShop adalah hanya {blank}%, yang menunjukkan retention rate {blank}% - tergolong sangat baik.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 2.3
Alternative Answer A: 2,3
Correct Answer B: 97.7
Alternative Answer B: 97,7
Must Be Correct: false

#
Step Description: Faktor utama yang membedakan churned customers dari active customers adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Average Order Value yang lebih rendah 30.9%
Option B: Purchase frequency yang lebih rendah 48.9%
Option C: Total spent yang lebih rendah 64%
Option D: Semua benar - ketiganya adalah faktor churn
Correct Answer: D
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Diagnostic Analytics - Campaign ROI
Problem Description: Analisis performa dan ROI kampanye marketing

#
Step Description: Berdasarkan analisis ROI di MercuShop, campaign type dengan ROI tertinggi adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Online Ads dengan 1,079.3%
Option B: Social Media dengan 1,567.7%
Option C: Email dengan 2,681.1%
Option D: Influencer dengan 1,124.7%
Correct Answer: C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Email campaign memiliki ROI rata-rata {blank}% dan best performance mencapai {blank}%, yang berarti Email sekitar {blank} kali lebih efektif dibandingkan Online Ads.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 2,681.1
Alternative Answer A: 2681.1
Correct Answer B: 3,834.8
Alternative Answer B: 3834.8
Correct Answer C: 2.5
Alternative Answer C: 2,5
Alternative Answer C: dua setengah
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Diagnostic Analytics - Price Elasticity
Problem Description: Analisis price elasticity of demand per kategori produk

#
Step Description: Kategori dengan price elasticity paling tinggi (elastic demand) adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Electronics dengan -0.43 (inelastic)
Option B: Fashion dengan -1.13 (elastic)
Option C: Books & Media dengan 1.29 (elastic)
Option D: Sports dengan -0.43 (inelastic)
Correct Answer: C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Price elasticity yang tinggi (elastic demand) berarti bahwa perubahan harga akan menyebabkan perubahan quantity demanded yang {blank}, sehingga strategi pricing harus lebih {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: besar
Alternative Answer A: signifikan
Alternative Answer A: substantial
Correct Answer B: hati-hati
Alternative Answer B: careful
Alternative Answer B: konservatif
Must Be Correct: false

#
Step Description: Jika suatu produk memiliki price elasticity -0.43 (inelastic), maka kenaikan harga 10% akan menyebabkan penurunan quantity sekitar:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 0.43%
Option B: 4.3%
Option C: 10%
Option D: 43%
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Predictive Analytics - Fundamentals
Problem Description: Memahami konsep dasar dan aplikasi Predictive Analytics

#
Step Description: Predictive Analytics menjawab pertanyaan bisnis:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: What happened in the past?
Option B: Why did it happen?
Option C: What will happen in the future?
Option D: What should we do about it?
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pilih SEMUA yang merupakan metode dalam Predictive Analytics:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Machine learning models
Option B: Statistical forecasting
Option C: Regression analysis
Option D: Historical reporting
Option E: Trend analysis
Option F: Aggregation queries
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Predictive Analytics - Sales Forecasting Models
Problem Description: Perbandingan model untuk sales forecasting

#
Step Description: Model terbaik untuk sales forecasting di case study adalah {blank} dengan MAE (Mean Absolute Error) sebesar Rp {blank} juta.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Gradient Boosting
Alternative Answer A: gradient boosting
Correct Answer B: 7.12
Alternative Answer B: 7,12
Alternative Answer B: 7.121827
Must Be Correct: false

#
Step Description: Gradient Boosting dipilih sebagai model terbaik karena:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: MAE 25% lebih rendah dari second-best model
Option B: Standard deviation 58% lebih rendah dari Random Forest
Option C: Paling mudah diinterpretasi oleh bisnis
Option D: Forecast uncertainty hanya 4.7%
Option E: Confidence interval paling sempit
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Predictive Analytics - Churn Prediction
Problem Description: Model prediksi customer churn dan akurasinya

#
Step Description: Model untuk churn prediction yang mencapai akurasi 99.9% adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Random Forest (99.6%)
Option B: Logistic Regression (99.9%)
Option C: Gradient Boosting (98.9%)
Option D: Decision Tree (95.4%)
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

#
Step Description: Akurasi 99.9% pada churn prediction menimbulkan concern tentang potential {blank}, namun dalam case ini valid karena actual churn rate memang sangat rendah hanya {blank}%.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: overfitting
Alternative Answer A: overfit
Correct Answer B: 2.3
Alternative Answer B: 2,3
Must Be Correct: false

#
Step Description: Confusion matrix dari churn prediction menunjukkan:
Step Type: true-false
Correct Answer: True
Must Be Correct: false

#
Step Description: Model menghasilkan 68 True Positives, 1 False Positive, 831 True Negatives, dan 0 False Negatives, yang berarti hampir sempurna dalam memprediksi customer yang akan churn.
Step Type: true-false
Correct Answer: True
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Predictive Analytics - Feature Importance
Problem Description: Faktor-faktor penting dalam prediksi churn

#
Step Description: Dalam churn prediction model, urutan feature importance dari tertinggi adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Frequency > Monetary > Recency
Option B: Monetary > Days Since Purchase > Recency
Option C: Recency > Monetary > Frequency
Option D: Days Since Purchase > Frequency > Monetary
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

#
Step Description: Top 3 features untuk churn prediction adalah Monetary Score (importance {blank}), Days Since Purchase ({blank}), dan Recency Score ({blank}).
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 1.900
Alternative Answer A: 1,900
Correct Answer B: 1.859
Alternative Answer B: 1,859
Correct Answer C: 1.725
Alternative Answer C: 1,725
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Predictive Analytics - CLV Prediction
Problem Description: Prediksi Customer Lifetime Value per segment

#
Step Description: Average Customer Lifetime Value (CLV) untuk masing-masing segment adalah:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Regular: Rp 5.24M
Option B: Budget: Rp 6.56M (tertinggi)
Option C: Premium: Rp 22.2M (tertinggi)
Option D: VIP: Rp 7.68M
Correct Answer: A, C, D
Must Be Correct: false

#
Step Description: Segment Premium memiliki CLV tertinggi sebesar Rp {blank} juta, yang menunjukkan bahwa customer premium memberikan value {blank} kali lebih besar dibandingkan Regular customer.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 22.2
Alternative Answer A: 22,2
Correct Answer B: 4.2
Alternative Answer B: 4,2
Alternative Answer B: empat koma dua
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Prescriptive Analytics - Definition and Purpose
Problem Description: Memahami tujuan dan output Prescriptive Analytics

#
Step Description: Prescriptive Analytics fokus pada:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Menjelaskan apa yang telah terjadi
Option B: Menganalisis mengapa sesuatu terjadi
Option C: Memprediksi apa yang akan terjadi
Option D: Merekomendasikan apa yang harus dilakukan
Correct Answer: D
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pilih SEMUA yang merupakan output dari Prescriptive Analytics:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Action plans dan strategies
Option B: Optimization recommendations
Option C: Historical trends
Option D: What-if scenarios
Option E: Decision models
Option F: Forecast probabilities
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Prescriptive Analytics menggunakan metode seperti {blank}, {blank}, dan {blank} untuk menghasilkan rekomendasi optimal.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Optimization
Alternative Answer A: optimasi
Correct Answer B: Simulation
Alternative Answer B: simulasi
Correct Answer C: Decision Models
Alternative Answer C: decision modeling
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Prescriptive Analytics - Marketing Budget Optimization
Problem Description: Optimasi alokasi budget marketing berdasarkan LTV/CAC

#
Step Description: Hasil optimasi marketing budget merekomendasikan alokasi terbesar untuk channel:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Paid Ads (36.5%)
Option B: Organic (36.5%)
Option C: Email (30.3%)
Option D: Social Media (25%)
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA rekomendasi dalam optimasi marketing budget:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Organic mendapat 36.5% dengan LTV/CAC 222.7x
Option B: Email mendapat 30.3% dengan LTV/CAC 185.1x
Option C: Paid Ads dikurangi menjadi 4.6% karena LTV/CAC rendah (27.4x)
Option D: Social Media ditingkatkan menjadi 40%
Option E: Referral mendapat 20.6% karena high trust dan low cost
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Channel Organic memiliki LTV/CAC ratio {blank}x, yang berarti setiap Rp 1 yang diinvestasikan untuk acquire customer menghasilkan Rp {blank} dalam lifetime value.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 222.7
Alternative Answer A: 222,7
Correct Answer B: 222.7
Alternative Answer B: 222,7
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Prescriptive Analytics - Customer Retention Strategy
Problem Description: Strategi retensi pelanggan berdasarkan risk-value matrix

#
Step Description: Strategi untuk segmen "Premium Critical Risk" (29 customers dengan CLV Rp 22.2M) adalah:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Investment Rp 14.5M (Rp 500K per customer)
Option B: Expected retention rate 70%
Option C: Expected value saved Rp 220.8M
Option D: ROI 1,423%
Option E: Gunakan generic mass email campaign
Correct Answer: A, B, D
Must Be Correct: false

#
Step Description: Overall ROI dari strategi customer retention yang komprehensif mencapai {blank}%, dengan total investment Rp {blank} juta dan expected return Rp {blank} juta.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 2,335
Alternative Answer A: 2335
Correct Answer B: 34.3
Alternative Answer B: 34,3
Correct Answer C: 835.9
Alternative Answer C: 835,9
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Prescriptive Analytics - Inventory Optimization
Problem Description: Optimasi inventory management dan reorder strategy

#
Step Description: Hasil inventory optimization analysis menunjukkan:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: 23 produk memerlukan urgent reorder
Option B: 104 produk mengalami overstock
Option C: Potential lost sales risk Rp 442M
Option D: Semua produk dalam kondisi optimal
Option E: Perlu implement automated reorder system
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Investment untuk automated inventory system sebesar Rp {blank} juta dapat mengurangi risk exposure Rp 442M, menghasilkan ROI {blank}% di tahun pertama.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 50
Alternative Answer A: lima puluh
Correct Answer B: 884
Alternative Answer B: delapan ratus delapan puluh empat
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Prescriptive Analytics - Dynamic Pricing
Problem Description: Strategi dynamic pricing berdasarkan price elasticity

#
Step Description: Rekomendasi dynamic pricing untuk semua kategori adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Turunkan harga 5% untuk semua produk
Option B: Naikkan harga 3% untuk semua kategori
Option C: Naikkan harga 10% hanya untuk Electronics
Option D: Tidak ada perubahan harga
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

#
Step Description: Price increase +3% direkomendasikan karena:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Semua kategori menunjukkan inelastic demand (elasticity mendekati 0)
Option B: Competitor pricing 5-8% lebih tinggi dari harga current
Option C: Customer surveys menunjukkan price bukan top concern
Option D: Inventory terlalu tinggi perlu discount
Option E: Direct margin improvement tanpa significant volume impact
Correct Answer: A, B, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Analytics Integration - Complete Framework
Problem Description: Bagaimana 4 tipe analytics bekerja secara terintegrasi

#
Step Description: Urutan yang benar dalam menggunakan 4 tipe analytics untuk business decision adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Predictive → Descriptive → Diagnostic → Prescriptive
Option B: Descriptive → Diagnostic → Predictive → Prescriptive
Option C: Prescriptive → Predictive → Diagnostic → Descriptive
Option D: Diagnostic → Descriptive → Prescriptive → Predictive
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Setiap tipe analytics membangun di atas tipe sebelumnya, dimana {blank} memberikan foundation data, {blank} menjelaskan pola, {blank} memproyeksikan masa depan, dan {blank} memberikan action plan.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: Descriptive
Alternative Answer A: descriptive analytics
Correct Answer B: Diagnostic
Alternative Answer B: diagnostic analytics
Correct Answer C: Predictive
Alternative Answer C: predictive analytics
Correct Answer D: Prescriptive
Alternative Answer D: prescriptive analytics
Must Be Correct: true

#
Step Description: Analytics progression menunjukkan increasing complexity dan value:
Step Type: true-false
Correct Answer: True
Must Be Correct: true

#
Step Description: Setiap level analytics memerlukan data quality yang semakin tinggi, dengan Prescriptive Analytics membutuhkan data paling berkualitas dan comprehensive.
Step Type: true-false
Correct Answer: True
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Business Impact and ROI Calculation
Problem Description: Menghitung dampak bisnis dari implementasi analytics

#
Step Description: Total investment untuk implementasi semua rekomendasi prescriptive analytics adalah Rp {blank} juta dengan expected annual returns Rp {blank} miliar, menghasilkan overall ROI {blank}%.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 114.3
Alternative Answer A: 114,3
Correct Answer B: 1.2
Alternative Answer B: 1,2
Correct Answer C: 1,050
Alternative Answer C: 1050
Must Be Correct: false

#
Step Description: Payback period untuk total investment analytics adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 1.5 bulan
Option B: 3.4 bulan
Option C: 6 bulan
Option D: 12 bulan
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Correlation vs Causation
Problem Description: Memahami perbedaan antara korelasi dan kausalitas

#
Step Description: Pernyataan "Correlation does not imply causation" berarti:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Korelasi dan kausalitas adalah hal yang sama
Option B: Hanya karena dua variabel berkorelasi tidak berarti satu menyebabkan yang lain
Option C: Korelasi selalu menunjukkan hubungan sebab-akibat
Option D: Kausalitas tidak penting dalam analisis data
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Contoh spurious correlation adalah ketika penjualan es krim berkorelasi dengan kasus tenggelam, padahal penyebab sebenarnya adalah {blank} yang mempengaruhi kedua variabel tersebut (confounding variable).
Step Type: fill-blank
Correct Answer: musim panas
Alternative Answer: summer
Alternative Answer: cuaca panas
Alternative Answer: temperature
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Model Selection Criteria
Problem Description: Kriteria pemilihan model machine learning yang tepat

#
Step Description: Pilih SEMUA kriteria yang digunakan untuk memilih best forecasting model:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: MAE (Mean Absolute Error) yang rendah
Option B: Standard deviation yang rendah (consistency)
Option C: Forecast uncertainty percentage
Option D: Model complexity (lebih complex selalu lebih baik)
Option E: Confidence interval width
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Gradient Boosting memiliki MAE Rp 7.1M dengan standard deviation yang {blank}% lebih rendah dari Random Forest, menunjukkan tidak hanya akurat tapi juga {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 58
Alternative Answer A: lima puluh delapan
Correct Answer B: consistent
Alternative Answer B: konsisten
Alternative Answer B: stable
Must Be Correct: false
