###
Problem Title: Data Exploration - Definisi dan Tujuan
Problem Description: Memahami konsep dasar dan tujuan data exploration

#
Step Description: Data Exploration adalah proses {blank} data untuk memahami {blank}, {blank}, dan {blank} sebelum melakukan analisis mendalam.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: investigasi
Alternative Answer A: eksplorasi
Alternative Answer A: investigasi dan pemeriksaan
Correct Answer B: struktur
Alternative Answer B: karakteristik
Alternative Answer B: pola
Correct Answer C: pola
Alternative Answer C: patterns
Alternative Answer C: hubungan
Correct Answer D: anomali
Alternative Answer D: anomalies
Alternative Answer D: outliers
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA yang merupakan tujuan utama dari Data Exploration:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Memahami distribusi data
Option B: Identifikasi outliers dan missing values
Option C: Menemukan patterns dan relationships
Option D: Langsung membuat prediksi tanpa pemeriksaan
Option E: Validasi asumsi statistik
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Measures of Central Tendency - Mean
Problem Description: Memahami konsep dan perhitungan mean (rata-rata)

#
Step Description: Mean (rata-rata) adalah ukuran central tendency yang dihitung dengan {blank} semua nilai dan membaginya dengan {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: menjumlahkan
Alternative Answer A: sum
Alternative Answer A: total
Correct Answer B: jumlah data
Alternative Answer B: banyaknya data
Alternative Answer B: n
Must Be Correct: false

#
Step Description: Jika data adalah: 10, 15, 20, 25, 30, maka mean-nya adalah {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 20
Alternative Answer: dua puluh
Must Be Correct: false

#
Step Description: Kelemahan utama dari mean sebagai ukuran central tendency adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Sulit dihitung
Option B: Sangat sensitive terhadap outliers
Option C: Tidak bisa digunakan untuk data numerik
Option D: Selalu sama dengan median
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Measures of Central Tendency - Median
Problem Description: Memahami konsep dan perhitungan median

#
Step Description: Median adalah nilai {blank} setelah data diurutkan, yang membagi data menjadi {blank} bagian yang sama.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: tengah
Alternative Answer A: middle
Alternative Answer A: median
Correct Answer B: dua
Alternative Answer B: 2
Alternative Answer B: two
Must Be Correct: false

#
Step Description: Untuk data: 5, 10, 15, 20, 25 (5 nilai, ganjil), median adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 5
Option B: 10
Option C: 15
Option D: 20
Correct Answer: C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Untuk data: 10, 20, 30, 40 (4 nilai, genap), median adalah rata-rata dari nilai ke-2 dan ke-3, yaitu {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 25
Alternative Answer: dua puluh lima
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Measures of Central Tendency - Mode
Problem Description: Memahami konsep mode dan aplikasinya

#
Step Description: Mode adalah nilai yang paling {blank} muncul dalam dataset.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: sering
Alternative Answer: frequently
Alternative Answer: banyak
Must Be Correct: false

#
Step Description: Dalam dataset: 10, 20, 20, 30, 30, 30, 40, mode-nya adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 10
Option B: 20
Option C: 30
Option D: 40
Correct Answer: C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA pernyataan yang BENAR tentang mode:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Bisa digunakan untuk data categorical
Option B: Bisa ada lebih dari satu mode (bimodal, multimodal)
Option C: Tidak terpengaruh oleh outliers
Option D: Selalu sama dengan mean
Option E: Useful untuk data nominal
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Measures of Dispersion - Range
Problem Description: Memahami konsep range sebagai ukuran dispersi

#
Step Description: Range adalah selisih antara nilai {blank} dan nilai {blank} dalam dataset.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: maksimum
Alternative Answer A: tertinggi
Alternative Answer A: terbesar
Correct Answer B: minimum
Alternative Answer B: terendah
Alternative Answer B: terkecil
Must Be Correct: false

#
Step Description: Jika data memiliki nilai minimum 15 dan maksimum 75, maka range-nya adalah {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 60
Alternative Answer: enam puluh
Must Be Correct: false

#
Step Description: Kelemahan utama range sebagai ukuran dispersi adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Sulit dihitung
Option B: Hanya menggunakan dua nilai (min dan max), mengabaikan nilai lainnya
Option C: Tidak bisa digunakan untuk data numerik
Option D: Selalu bernilai negatif
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Measures of Dispersion - Variance and Standard Deviation
Problem Description: Memahami variance dan standard deviation

#
Step Description: Variance mengukur {blank} dari setiap data point terhadap {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: rata-rata kuadrat jarak
Alternative Answer A: average squared deviation
Alternative Answer A: dispersi kuadrat
Correct Answer B: mean
Alternative Answer B: rata-rata
Alternative Answer B: average
Must Be Correct: false

#
Step Description: Standard Deviation adalah {blank} dari variance, yang memiliki satuan yang sama dengan data asli.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: akar kuadrat
Alternative Answer: square root
Alternative Answer: sqrt
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA pernyataan yang BENAR tentang Standard Deviation:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Semakin besar SD, semakin spread out datanya
Option B: SD = 0 berarti semua nilai sama
Option C: SD selalu non-negatif (>= 0)
Option D: SD tidak terpengaruh oleh outliers
Option E: SD memiliki satuan yang sama dengan data asli
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Percentiles and Quartiles
Problem Description: Memahami konsep percentiles dan quartiles

#
Step Description: Quartiles membagi data terurut menjadi {blank} bagian yang sama, dengan Q1 pada percentile ke-{blank}, Q2 (median) pada percentile ke-{blank}, dan Q3 pada percentile ke-{blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 4
Alternative Answer A: empat
Alternative Answer A: four
Correct Answer B: 25
Alternative Answer B: dua puluh lima
Correct Answer C: 50
Alternative Answer C: lima puluh
Correct Answer D: 75
Alternative Answer D: tujuh puluh lima
Must Be Correct: false

#
Step Description: Interquartile Range (IQR) dihitung dengan formula:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: IQR = Q3 + Q1
Option B: IQR = Q3 - Q1
Option C: IQR = Q2 - Q1
Option D: IQR = Max - Min
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: IQR mengukur spread dari {blank}% data di tengah, dan robust terhadap {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 50
Alternative Answer A: lima puluh
Correct Answer B: outliers
Alternative Answer B: outlier
Alternative Answer B: nilai ekstrem
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Outlier Detection using IQR Method
Problem Description: Mengidentifikasi outliers menggunakan metode IQR

#
Step Description: Dalam metode IQR, sebuah nilai dianggap outlier jika:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Nilai < Q1 - 1.5 × IQR (lower outlier)
Option B: Nilai > Q3 + 1.5 × IQR (upper outlier)
Option C: Nilai = Median
Option D: Nilai berada di antara Q1 dan Q3
Correct Answer: A, B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Jika Q1 = 20, Q3 = 40, maka IQR = {blank}. Lower fence = Q1 - 1.5×IQR = {blank}, dan Upper fence = Q3 + 1.5×IQR = {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 20
Alternative Answer A: dua puluh
Correct Answer B: -10
Alternative Answer B: minus sepuluh
Correct Answer C: 70
Alternative Answer C: tujuh puluh
Must Be Correct: false

#
Step Description: Nilai 75 dengan Lower fence = 10 dan Upper fence = 70 adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Normal value
Option B: Outlier (upper)
Option C: Outlier (lower)
Option D: Q3
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Correlation Analysis - Fundamentals
Problem Description: Memahami konsep correlation dan interpretasinya

#
Step Description: Correlation mengukur {blank} dan {blank} hubungan linear antara dua variabel.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: kekuatan
Alternative Answer A: strength
Correct Answer B: arah
Alternative Answer B: direction
Must Be Correct: false

#
Step Description: Koefisien korelasi Pearson (r) memiliki range:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: 0 sampai 1
Option B: -1 sampai 0
Option C: -1 sampai +1
Option D: 0 sampai infinity
Correct Answer: C
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pilih SEMUA interpretasi yang BENAR untuk correlation coefficient:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: r = +1 berarti perfect positive correlation
Option B: r = -1 berarti perfect negative correlation
Option C: r = 0 berarti no linear relationship
Option D: r > 0 berarti kedua variabel bergerak searah
Option E: r < 0 berarti kedua variabel bergerak berlawanan arah
Correct Answer: A, B, C, D, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Correlation Strength Interpretation
Problem Description: Menginterpretasi kekuatan korelasi

#
Step Description: Interpretasi kekuatan korelasi berdasarkan |r| (nilai absolut):
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: |r| < 0.3 = Weak correlation
Option B: 0.3 ≤ |r| < 0.7 = Moderate correlation
Option C: |r| ≥ 0.7 = Strong correlation
Option D: |r| = 1 = Perfect correlation
Option E: |r| > 1 = Very strong correlation (impossible!)
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

#
Step Description: Jika korelasi antara variabel X dan Y adalah r = -0.85, maka hubungannya adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Weak negative
Option B: Moderate negative
Option C: Strong negative
Option D: Perfect negative
Correct Answer: C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Correlation r = 0.15 menunjukkan hubungan yang {blank} dan praktis tidak ada hubungan linear yang signifikan.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: weak
Alternative Answer: lemah
Alternative Answer: sangat lemah
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Correlation vs Causation - Critical Concept
Problem Description: Memahami perbedaan krusial antara korelasi dan kausalitas

#
Step Description: "Correlation does not imply causation" berarti:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Korelasi dan kausalitas sama saja
Option B: Hanya karena dua variabel berkorelasi tidak berarti satu menyebabkan yang lain
Option C: Jika ada korelasi pasti ada kausalitas
Option D: Kausalitas tidak penting dalam data analysis
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pilih SEMUA alasan mengapa korelasi tidak sama dengan kausalitas:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Bisa ada confounding variables (variabel ketiga yang mempengaruhi kedua variabel)
Option B: Bisa terjadi reverse causation (arah kausalitas terbalik)
Option C: Bisa spurious correlation (kebetulan saja)
Option D: Korelasi selalu menunjukkan hubungan sebab-akibat
Correct Answer: A, B, C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Contoh classic spurious correlation: penjualan es krim berkorelasi dengan kasus tenggelam, padahal confounding variable-nya adalah {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: musim panas
Alternative Answer: summer
Alternative Answer: temperature
Alternative Answer: cuaca panas
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Transformation - Normalization
Problem Description: Memahami teknik normalization untuk data transformation

#
Step Description: Min-Max Normalization mentransformasi data ke range {blank} sampai {blank} menggunakan formula tertentu.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 0
Alternative Answer A: nol
Correct Answer B: 1
Alternative Answer B: satu
Must Be Correct: false

#
Step Description: Formula untuk Min-Max Normalization adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: (X - Min) / (Max - Min)
Option B: (X - Mean) / SD
Option C: X / Max
Option D: X - Mean
Correct Answer: A
Must Be Correct: true

#
Step Description: Jika nilai X = 50, Min = 20, Max = 80, maka normalized value = {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 0.5
Alternative Answer: 0,5
Alternative Answer: setengah
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Transformation - Standardization
Problem Description: Memahami teknik standardization (Z-score)

#
Step Description: Standardization (Z-score) mentransformasi data sehingga memiliki mean = {blank} dan standard deviation = {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: 0
Alternative Answer A: nol
Correct Answer B: 1
Alternative Answer B: satu
Must Be Correct: false

#
Step Description: Formula untuk Z-score standardization adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Z = (X - Min) / (Max - Min)
Option B: Z = (X - Mean) / Standard Deviation
Option C: Z = X / Mean
Option D: Z = X - Median
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Z-score = -2 berarti nilai tersebut berada {blank} standard deviations di bawah mean.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: 2
Alternative Answer: dua
Alternative Answer: two
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Normalization vs Standardization
Problem Description: Memilih teknik transformation yang tepat

#
Step Description: Pilih SEMUA kapan sebaiknya menggunakan Normalization (Min-Max):
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Ketika butuh bounded range (0-1)
Option B: Untuk neural networks yang butuh input 0-1
Option C: Ketika data tidak mengikuti normal distribution
Option D: Ketika ada banyak outliers (NOT recommended)
Option E: Untuk image processing (pixel values)
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA kapan sebaiknya menggunakan Standardization (Z-score):
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Ketika data approximately normal distribution
Option B: Untuk algoritma yang assume zero mean (PCA, linear regression)
Option C: Ketika ada outliers (lebih robust dari normalization)
Option D: Ketika butuh interpretasi dalam terms of standard deviations
Option E: Ketika tidak peduli dengan range tertentu
Correct Answer: A, B, D, E
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Data Distribution - Skewness
Problem Description: Memahami konsep skewness dalam distribusi data

#
Step Description: Skewness mengukur {blank} dari distribusi data.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: ketidaksimetrisan
Alternative Answer: asymmetry
Alternative Answer: kemiringan
Alternative Answer: skew
Must Be Correct: false

#
Step Description: Karakteristik dari Positive Skew (Right Skew) adalah:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Tail lebih panjang di sisi kanan
Option B: Mean > Median > Mode
Option C: Banyak nilai kecil, sedikit nilai besar (outliers kanan)
Option D: Tail lebih panjang di sisi kiri
Correct Answer: A, B, C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Karakteristik dari Negative Skew (Left Skew) adalah:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Tail lebih panjang di sisi kiri
Option B: Mean < Median < Mode
Option C: Banyak nilai besar, sedikit nilai kecil (outliers kiri)
Option D: Perfectly symmetric
Correct Answer: A, B, C
Must Be Correct: false

#
Step Description: Jika Mean = 50, Median = 55, Mode = 60, maka distribusi ini adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Symmetric (Normal)
Option B: Positive Skew (Right Skew)
Option C: Negative Skew (Left Skew)
Option D: Bimodal
Correct Answer: C
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Handling Missing Values
Problem Description: Strategi menangani missing data

#
Step Description: Pilih SEMUA strategi yang valid untuk handling missing values:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Deletion (hapus rows dengan missing values)
Option B: Mean/Median imputation (isi dengan rata-rata)
Option C: Forward fill / Backward fill (untuk time series)
Option D: Ignore completely (selalu salah!)
Option E: Predictive imputation (gunakan model untuk prediksi nilai)
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Mean imputation sebaiknya digunakan ketika:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Data approximately normal distribution
Option B: Missing values < 5-10% dari total data
Option C: Missing values bersifat random (MCAR - Missing Completely At Random)
Option D: Ada banyak outliers (NOT recommended)
Option E: Variabel bersifat numerical
Correct Answer: A, B, C, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Jika dataset memiliki 1000 rows dan kolom 'age' missing 30 values (3%), strategi yang paling sederhana dan reasonable adalah {blank} dengan mean atau median dari kolom tersebut.
Step Type: fill-blank
Correct Answer: imputation
Alternative Answer: imputasi
Alternative Answer: mengisi
Alternative Answer: fill
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Exploratory Data Analysis - Histogram
Problem Description: Menggunakan histogram untuk memahami distribusi

#
Step Description: Histogram digunakan untuk visualize {blank} dari variabel {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: distribusi
Alternative Answer A: distribution
Alternative Answer A: sebaran
Correct Answer B: numerical
Alternative Answer B: numerik
Alternative Answer B: continuous
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA informasi yang bisa didapat dari histogram:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Shape of distribution (normal, skewed, bimodal)
Option B: Central tendency (approximate)
Option C: Spread/variability of data
Option D: Presence of outliers
Option E: Exact correlation dengan variabel lain
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

#
Step Description: Number of bins dalam histogram mempengaruhi:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Tidak ada pengaruh
Option B: Level of detail - terlalu sedikit bins = over-smoothing, terlalu banyak = noisy
Option C: Mean dari data
Option D: Standard deviation dari data
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Exploratory Data Analysis - Box Plot
Problem Description: Memahami dan menginterpretasi box plot

#
Step Description: Box plot menampilkan {blank}-number summary: Minimum, {blank}, {blank}, {blank}, dan Maximum.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: five
Alternative Answer A: 5
Alternative Answer A: lima
Correct Answer B: Q1
Alternative Answer B: quartile 1
Alternative Answer B: kuartil pertama
Correct Answer C: Median
Alternative Answer C: Q2
Alternative Answer C: quartile 2
Correct Answer D: Q3
Alternative Answer D: quartile 3
Alternative Answer D: kuartil ketiga
Must Be Correct: false

#
Step Description: Dalam box plot, "box" merepresentasikan:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Seluruh data
Option B: Middle 50% of data (dari Q1 ke Q3)
Option C: Mean ± 1 standard deviation
Option D: Hanya outliers
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

#
Step Description: Pilih SEMUA yang bisa diidentifikasi dari box plot:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Median value
Option B: Interquartile Range (IQR)
Option C: Outliers (titik di luar whiskers)
Option D: Skewness (jika median tidak di tengah box)
Option E: Exact mean value (NOT directly visible)
Correct Answer: A, B, C, D
Must Be Correct: false

###
Problem Title: Exploratory Data Analysis - Scatter Plot
Problem Description: Menggunakan scatter plot untuk analisis relasi

#
Step Description: Scatter plot digunakan untuk visualize hubungan antara {blank} variabel {blank}.
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: dua
Alternative Answer A: 2
Alternative Answer A: two
Correct Answer B: numerical
Alternative Answer B: numerik
Alternative Answer B: continuous
Must Be Correct: false

#
Step Description: Dari scatter plot, kita bisa identify:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Direction of relationship (positive/negative)
Option B: Strength of relationship (scatter vs linear)
Option C: Linearity (linear vs non-linear pattern)
Option D: Outliers (points jauh dari pattern)
Option E: Clusters atau groupings
Correct Answer: A, B, C, D, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Scatter plot dengan points yang membentuk garis naik dari kiri bawah ke kanan atas menunjukkan:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Negative correlation
Option B: Positive correlation
Option C: No correlation
Option D: Perfect zero correlation
Correct Answer: B
Must Be Correct: true

###
Problem Title: Comprehensive Data Exploration Workflow
Problem Description: Urutan langkah dalam exploratory data analysis

#
Step Description: Urutan yang benar dalam melakukan EDA adalah:
Step Type: multiple-choice-single
Option A: Visualization → Summary Statistics → Data Cleaning
Option B: Data Cleaning → Summary Statistics → Visualization
Option C: Summary Statistics → Data Cleaning → Visualization
Option D: Tidak ada urutan tertentu
Correct Answer: B
Must Be Correct: false

#
Step Description: Pilih SEMUA yang termasuk dalam comprehensive EDA process:
Step Type: multiple-choice-multiple
Option A: Check data types dan structure
Option B: Handle missing values
Option C: Identify dan handle outliers
Option D: Calculate summary statistics (mean, median, SD, etc)
Option E: Visualize distributions dan relationships
Option F: Langsung build model tanpa exploration
Correct Answer: A, B, C, D, E
Must Be Correct: false

#
Step Description: Dalam tahap summary statistics, kita hitung {blank} tendency (mean, median, mode), {blank} (range, SD, IQR), dan {blank} (skewness, kurtosis).
Step Type: fill-blank
Correct Answer A: central
Alternative Answer A: pusat
Alternative Answer A: pemusatan
Correct Answer B: dispersion
Alternative Answer B: dispersi
Alternative Answer B: variability
Correct Answer C: shape
Alternative Answer C: bentuk
Alternative Answer C: distribusi
Must Be Correct: false
